<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Zexing Jiang&#39;s Blog</title>
    <link>https://example.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Zexing Jiang&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 07:50:40 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to do planning and tracking</title>
      <link>https://example.org/posts/how-to-do-planning-and-tracking/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 22:47:43 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/how-to-do-planning-and-tracking/</guid>
      <description>To achieve a quality long/semi-year project, there is a methodology that can be followed. The two dimensions that come to mind are planning and tracking. The key is to create a feedback loop and constantly evaluate the progress.&#xA;The feedback loop can be structured as follows:&#xA;Plan: Develop a detailed plan for the project. Execution: Implement the plan and work on the project. Result + Reflection: Assess the outcomes of the project and reflect on the progress made.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ToB的本质 扩展阅读</title>
      <link>https://example.org/posts/tob%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8-%E6%89%A9%E5%B1%95%E9%98%85%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:39:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/tob%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8-%E6%89%A9%E5%B1%95%E9%98%85%E8%AF%BB/</guid>
      <description>#book&#xA;第1章&#xA;● 《置身事内：中国政府与经济发展》 兰小欢&#xA;● 《国史大纲》 钱穆&#xA;● 《乡土中国》 费孝通&#xA;● 《道德情操论》 亚当·斯密&#xA;● “年代四部曲”艾瑞克·霍布斯鲍姆&#xA;● 《中国哲学简史》 冯友兰&#xA;● 《信任：社会美德与创造经济繁荣》 弗朗西斯·福山&#xA;● 《中国是部金融史》 陈雨露、张忠恕&#xA;● 《浩荡两千年》 吴晓波&#xA;● 《跨越边界的社区：北京“浙江村”的生活史》 项飙&#xA;● 《逃不开的经济周期：历史，理论与投资现实》 拉斯·特维德&#xA;● 《货币、银行与国家：如何避免逃不开的经济周期》 理查德·M.埃贝林&#xA;第2章&#xA;● 《论人类不平等的起源和基础》 让-雅克·卢梭&#xA;● 《社会契约论》 让-雅克·卢梭&#xA;● 《权力与特权：社会分层的理论》 格尔哈特·伦斯基&#xA;● 《哥德尔、艾舍尔、巴赫：集异璧之大成》 侯世达&#xA;● 《中国文化的精神》 许倬云&#xA;● 《规训与惩罚》 米歇尔·福柯&#xA;● 《六论自发性：自主、尊严，以及有意义的工作和游戏》 詹姆斯·C.斯科特&#xA;● 《万历十五年》 黄仁宇&#xA;● “简史三部曲”尤瓦尔·赫拉利&#xA;● 《枪炮、病菌与钢铁》 贾雷德·戴蒙德&#xA;第3章&#xA;● 《文化人类学》 卡罗尔·R.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Birdsong 湾区体验</title>
      <link>https://example.org/posts/birdsong-%E6%B9%BE%E5%8C%BA%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 03:08:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/birdsong-%E6%B9%BE%E5%8C%BA%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>Birdsong Restaurant&#xA;1085 Mission St, San Francisco, CA 94103&#xA;2024 Jan 20th. 5:15 pm - 8:45 pm&#xA;趁着带女朋友过生日的机会，提前一个月在Tock订了米二餐厅，该餐厅在旧金山Mission区，这是一个丰富多彩的地区。当天天色渐暗时到达餐厅，旁边已经有几个无家可归者，但走进餐厅后，感觉仿佛置身于两个完全不同的世界。&#xA;据说Birdsong的美食灵感来自北太平洋沿岸，旨在突出以木柴烹饪的“传统”烹饪，强调季节性、本地性和传统的食物保存和制备技术。以下是今晚的菜单，这是标志性菜单，税后每人400美元（周中提供约300美元的发现菜单，性价比更高），当然还有165美元的选配配酒，但作为传统的干饭人，自然是没必要的。&#xA;1: Rockfish | marinated with seaweeds&#xA;第一道是清爽的石斑鱼刺身，配有微咸酸的海藻，酱汁也带有酸味，非常开胃。值得一提的是，他们使用的碗筷更偏向日式，给人一种手工艺品的感觉。&#xA;2: Black cod | pine mushroom, douglas fir bouillon&#xA;松茸配上黑鳕鱼，道格拉斯冷杉让这道菜变得特别，总体来说还是很清淡的&#xA;3: Dungeness crab, yam, brain fat, girlled shell cream&#xA;第一道令人满足的菜品，大块的大闸蟹肉鲜甜可口，汤非常浓郁，可能是brain fat的功劳(什么是brain fat?)&#xA;4: Abalone， sweetbreads and livers&#xA;鹅肝鲍鱼汤, 连续上两道菜偏向浓厚口味的菜有点吃不消&#xA;5:Cornbread, carviar, walnuts&#xA;第二道令人满意的菜品，整罐鱼子酱都用了，鱼子酱的咸味、核桃炼乳的甜味与玉米面包的底部意外地搭配得很好。听说玉米面包经过多次改良，但并不是每个版本都能察觉到，更多的是微小的提升&amp;hellip;此外，主厨认为大众将这个菜品视为主打菜可能会限制其他菜品，因此会考虑从菜单上移除(TAT)。&#xA;6: Sea urchin cream puff&#xA;招牌菜之一，店家推荐一口吃掉，可能是因为3、4、5道菜都过于沉重，导致没有吃出什么特别之处。&#xA;7 Main course 1 - quail + broth</description>
    </item>
    <item>
      <title>奇特的一生</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%A5%87%E7%89%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 23:31:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%A5%87%E7%89%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%94%9F/</guid>
      <description>柳比歇夫的成就 柳比歇夫生前发表了七十来部学术著作。其中有分散分析、生物分类学、昆虫学方面的经典著作；这些著作在国外广为翻译出版。各种各样的论文和专著，他一共写了五百多印张。五百印张，等于一万二千五百张打字稿。即使以专业作家而论，这也是个庞大的数字。 在所谓的业余时间，作为“休息”，他研究地蚤的分类。到一九五五年，柳比歇夫已搜集了三十五篇地蚤标本。共一万三千只。其中五千只公地蚤做了器官切片。总计三百种。 柳比歇夫从一九一六年开始记日记，一天也没有间断过。在革命的岁月里，在战争的年代中，住院也罢，在出门考察途中的火车上也罢，始终坚持不懈。看来，没有任何原因、任何事件、任何情况能不让他在日记中写上几行。 柳比歇夫的日记 哪一年都是一模一样，千篇一律。天哪，实在谈不上是什么日记。哪一天都是一篇短短的明细账，记着当天干过的事，注明用了几个钟头几分钟，还注了些莫名其妙的数字。我看看战前的日记，也如出一辙。没有记叙，没有细节，没有思考，——一般构成日记中心内容的那些东西一概不见。从一九一六年到一九七二年他去世的那一天，五十六年如一日，柳比歇夫一丝不苟地记下他的时间支出。他的历史长编一天也没有中断过；连儿子的夭亡也挡不住他在这份没完没了的结算表上记上一笔。 他认为他那些本本是“时间统计”。好比是账簿，他是在用他的方法统计支出的时间。 每个月到月底他都要做小结，画了一些图，列了一些表。到年终，又根据每月小结做一份年度总结，列出一览表。 柳比歇夫的习惯 多年来经常看表的结果，柳比歇夫肯定形成了一种特殊的时间感。在我们机体深处滴答滴答走着的生物表，在他身上已成为一种感觉兼知觉器官。他借助于一种内在的注意力，感觉得到时针在表面上移动——对他来说，时间的急流是看得见摸得着的，他仿佛置身于这一急流之中，觉得出来光明在冷冰冰地流逝。 柳比歇夫开始的时候同旁人差不多，跟所有年轻人一样，渴望着建树功勋，成为拉赫美托夫，成为超人。一步步，他才逐渐回复天性，冒出人的弱点，他鼓起勇气继续前进，攀登越来越陡峭的高峰——追求人性，追求那最最朴实的人性。 需要好多年才能懂得，最好不是去震惊世界，而是象易卜生所说的，生活在世界上。 这样，对人、对那门科学都要好一些。柳比歇夫的长处首先在于他懂得这些道理要比其他人早得多。 ”我写了许多东西备而不用。这些东西，我根本没有指望发表。重要的论著，我做的摘要十分详细，甚至弄到现在我在这上面仍花很多的时间。我积累了丰富的材料。同时，**凡是最重要的著作，我都要写个提纲，再进行分析研究。**所以我手头有大量的存货，一旦有可能出版，存货立刻能派上用场；文章写得很快，因为事实上它不过是我平日储备着的材料，随用随取。” 每一次散步，他都用来捕捉昆虫。在那些废话连篇的会议上，他演算习题。他规定，短距离，二三公里路，最好步行，省得为了等车浪费时间、损害神经。步行还有一个好处，因为反正需要散步。 工作越深入，面也越宽。先是需要认真研究一下数学，后来又轮到哲学。他逐步发现生物学同其它学科有着千丝万缕的联系。他所钻研的分类法，促使他批判地对待达尔文主义，特别是那种认为自然淘汰是进化主导因素的理论。他不怕人家责备他陷入活力主义、唯心主义，但应当研究哲学。 已经晚了，但他终于明白，他不懂历史不懂文学是不行的；不知道为什么，他还需要懂一点音乐…… 应当**不断挖掘一切时间潜力。**明摆着，人不能者是每天工作十四五个小时。应当正确利用工作时间。从时间中去找时间。 “**工作中的任何间歇，我都要创除。**我计算的是纯时间，”柳比歇夫写道，“纯时间要比毛时间少得多。所谓毛时间，就是你花在这项工作上的时间。 ” “常常有人说，他们一天工作十四五个小时。这样的人可能是有的。可是拿纯时间来说，我一天干不了那么多。我做学术工作的时间，最高纪录是十一小时三十分。一般，我能有七八个小时的纯工作时间，我就心满意足了。如果把纯时间折算成毛时间，应该增加百分之二十五到三十；我逐渐改进我的统计，最后形成了我现在使用的方法…… “**所有看过的东西，我都要仔细研究。**怎么研究？如果一本书谈的是我不大了解的新东西，我就尽量做摘要。凡是比较重要的书，我都尽量写一份评论性的简介。根据以往的经验，需要做这些工作的书，可以走出一定的量。 门捷列耶夫对分类工作的热忱，好比是他智慧的光学仪器，通过这个仪器，他能洞察世界。他天赋才能中的这一特性帮助他发现了周期律，找到了大自然中的元素表。他的发现的实质，符合他的全部天性、他的习惯和他的爱好。 对一位科学家来说，**整理和组织材料的过程本身，就是一种享受。**即使这一工作没有什么重大的意义，例如做做复制品的卡片目录，但从事这一工作时，感到很愉快。这种快感，实际上就是意义本身。 这种为科学家和分类学家所独具的想法，在柳比歇夫身上也可以找到。每个**科学家在某种程度上都有一种特性，那就是要把混乱的东西归纳成体系，发现其内在的联系，总结其规律性。**但对柳比歇夫来说，分类则是他主要的学术研究。分类同太阳系，同元素表，同平衡系统，同植物分类，同血液循环系统都有关系：无处不存在着体系，到处他都能发现体系。 他用各种各样的体系把日常生活安排得井井有条：他有保管资料的体系、通信的体系、保存照片的体系等等。无数的日期、姓名、事件，亚历山大·亚历山德罗维奇·柳比歇夫应用起来简直得心应手，这是因为他把这些材料都按一种巧妙的体系分别铭刻在头脑之中。至少可以这么认为，当需要的时候，即使不能“记忆如泉涌”，他也能象从书架上抽出一本需要的手册一样，在脑中找到这些材料。 除了时间统计法之外，他还有几条守则：&#xA;1．我不承担必须完成的任务；&#xA;2．我不接受紧急的任务；&#xA;3．一累马上停止工作去休息；&#xA;4，睡得很多，十小时左右；&#xA;5．把累人的工作同愉快的工作结合在一起。 这几条守则不可能要求别人去遵守，这几条守则是他个人的守则，是按自己生活和自己身体的特点拟订的：他好象在研究自己工作能力的心理特点，在研究最适合自己工作能力的日常生活制度。 他几乎从未抱怨过自己没有时间。我早就注意到，**善于工作的人，时间总是够用的。**不，最好还是用另一种说法：他们的时间要比别人多些。 柳比歇夫这样的人，似乎同时间建立了一种神秘的、谁也猜不透的关系。这样的人无所畏惧地面对这位贪婪之神。 他需要的东西极有限：有一个放书的地方和工作的地方，有一个宁静安说的工作环境就够了。当然，宁静安谧这一个要求不算低。在我们的时代，宁静安谧是奇货。不过柳比歇夫需要的宁静安谧是最简朴的一种——只要寂静和摆脱紧张任务就是了。 柳比歇夫通过他的时间统计法对自己进行了研究和试验：试验在写、读、听、工作、思索各方面，他到底能干多少？干多少？怎么干？他不让自己负担过重，力不胜任；他总是循着他能力的边缘前进，他对自己能力的掂量愈来愈精确。这是一条永不停顿的自我认识的道路。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>员工的幸福</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%91%98%E5%B7%A5%E7%9A%84%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:00:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%91%98%E5%B7%A5%E7%9A%84%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</guid>
      <description>我们实习弹性工作制，不需要上下班打卡。&#xA;所以大家尽量把手上的活又快又好的做完，大家就接更多活，啊不，早点下班。&#xA;下班后希望你能够保持联系方式畅通，你的组员（其他组成员）可能随时需要你。&#xA;另外，我们希望大家不仅仅只盯着自己眼前的事情，公司希望能够培养通才，所以做研究的具备工程能力，后台开发js要写的熟，技术leader要关注产品，总之，在公司不要给自己的职责设限，因为想要有所发展，就要学会更多东西，这样我们才能安排给你更多的事情嘛。 我们分别在早上9点，12点，19点为你们提供自助餐饮。&#xA;12点到19点中间隔太久？不用担心，16点准时提供下午茶，每层楼休息室零食随便拿; 另外咖啡机，茶无限量提供，困了就来一发。毕竟大家的时间都很贵(大家都很贵)，都不想因生理需求降低效率。&#xA;一个小时后我们会准时关闭用餐的时间，因为我们想让大家养成规律的饮食习惯，规则可是能节省很多时间的，对了早退可是吃不到晚餐的哟。 我们会为你们提供有业界有竞争力的薪水，但是你们需要遵守保密协议，不和其他人讨论工资喔。&#xA;公司这么做，是为了大家不形成攀比的风气，想象一下，当你知道你对面工位拿的是你几倍的工资，你们之间会不会有所隔阂。&#xA;那么一有了这些小情绪，你是否还会和他一起每天奋斗到凌晨，一样为公司卖命呢？ 我们尽力为大家提供舒适的办公环境&#xA;但是好的环境需要大家共同创造，因为公司业务发展比较快，刚装修完不久，通风也不太好，再加上工位比较紧张，这不，都有的小组把全组工位移到会议室了，随时随地开会，对进度。 结语：看，公司为了你们付出了这么多，你们还不好好产出，整天抱怨这抱怨那的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>用自嗨对抗荒诞</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%94%A8%E8%87%AA%E5%97%A8%E5%AF%B9%E6%8A%97%E8%8D%92%E8%AF%9E/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 04:00:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%94%A8%E8%87%AA%E5%97%A8%E5%AF%B9%E6%8A%97%E8%8D%92%E8%AF%9E/</guid>
      <description>感受荒诞 最近受到疫情的影响, ; 让我想到变形记里的格里高利, 在起床发现自己变成了一只甲虫之后,&#xA;相信大家生活中或多或少都会出现这样一个场景：当置身于一个不断活动的群体中，比如学校在操场上一圈圈的跑步，或坐在教室里听老师上课，或是在工位上忙着别人不停指派给你的任务；有那么一瞬，因自身运动的机械性对当时的状态和价值产生了疑问。表面上存在与处于集体，内心却是与之脱离的。那么恭喜你，你感受到的，也是许多现代人所面临的——荒诞。个人理解，荒诞是不仅仅是一种感触，更是一种事实的存在，人们常常感觉没有意义，是因为这个世界的内核，本来就是无意义的。我们的意义，是处于特定的社会，文化，家庭，周遭的一切赋予给我们的。&#xA;对抗荒诞 之前在和学长边吃早茶，边讨论过这个话题。起因是我非常欣赏他的生活态度，能够兼顾生活中的方方面面：research, 申请phd, 应付考试，看比赛，做运动，打dota，主机游戏etc&amp;hellip;他不依赖任何信仰，也不完全崇拜理性。他的那一套对抗荒诞完全是从加缪那儿学来的。面对荒诞，得到解脱和救赎有以下三种对抗的方法：&#xA;哲学家或思想家尝试着赋予生活以意义，即把生活变得有目的性，有意义，树立人生理想和价值观。 科学家尝试研究它的构造，看看是否能通过科学实验收获到一些新的发明成果或数据证明。 普通大众最常做的事是逃避、无视它的存在，并用各种方式麻痹自己的感官和思想，娱乐至死。这也是被采用最多的一种方法。 我选择第一种,&#xA;自欺欺人或避而不见都是毫无意义的，&#xA;劳动不仅仅衡量价格本身中分解成劳动的那一部分的价值，并且衡量价格自身中分解成地租以及利润的那些部分拥有的价值。&amp;ndash;《国富论》&#xA;荒诞主义（Absurdism）并非像虚无主义那样宣称人生没有意义，荒诞主义者相信：人有一种追寻内在价值、人生意义的倾向；人没有办法找到这种内在价值或者人生意义；荒诞主义没有说人生意义在逻辑上不可能，而是说人不可能找到。正是这样一种冲突，才是荒诞的根源。面对荒诞人们，可以：自杀（physical suicide）：但自杀并不是在对抗荒诞，因为自杀只是进一步说明了人在寻找意义这一方面的无能；哲学自杀（philosophical suicide）：信仰某一宗教，认为在现实之外还存在另一国度，在这一国度里荒诞不存在；接受荒诞：在接受人生无既定意义的同时，该怎么过怎么过，加缪认为这才是对抗荒诞的正确方式，只有这样，人才可能构建自身的意义；</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to Avoid Junk in the Information Age</title>
      <link>https://example.org/posts/how-to-avoid-junk-in-the-information-age/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 03:58:51 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/how-to-avoid-junk-in-the-information-age/</guid>
      <description>Types of Junk Editors and compliers: They quote vague ideas, rephrase and add their own viewpoints without substantial material to support them. After reading, one feels they have gained something, but cannot specify what that gain is. Public Intellectuals and Popular Science: Much of the content is merely a rearrangement of introductory knowledge, lacking depth in more complex areas, while important points remain vague. It may be acceptable for initial exposure, but once familiar, one should read well-recognized, time-tested books in the field to build a complete knowledge framework.</description>
    </item>
    <item>
      <title>心流</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%BF%83%E6%B5%81/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 03:52:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%BF%83%E6%B5%81/</guid>
      <description>&#xA;幸福的需要 自然选择本让人类没有追求幸福的需要；但是人类的神经系统过于发达，感知能力强大。所谓精神分裂症患者，是因为不由自主的受到了不相干的刺激，这些刺激会扰乱我们的身心，对此米哈里和塞利格曼提出两种方法。1）我们必须找到一项能长久凝聚我们注意力的活动，用此来屏蔽所有的无关信息。2）我们继承了祖先的悲观和审慎的解释方式，但是现在生活中我们完全可以向乐观的方式来解释。&#xA;真正的幸福是，你全身心的投入一桩事物，达到忘我的状态，并因此得到内心秩序和安宁的片刻。&#xA;感官享乐带来的愉悦，转瞬即逝如进食、性爱。幸福是要同时包括生理满足和意识中的秩序。&#xA;心流是如何产生的 精神熵：每当资讯对意识的目标构成危险，就会发生内在失序的现象。它是常态。我们每收到一条资讯，大脑会不自主进行自我的评判，无论是威胁支持还是中立；当我们容易受到干扰时，我们的意识也容易失序。&#xA;心流：精神熵的反面概念，促进人们持续高效工作。成因分为五点：&#xA;全部的注意力，反而让人更轻松。 愿意付出的目标，不断变化，需要挑战。 即时的反馈 全神贯注时关闭身上其他开关 忘我境界 寻找目标 现在社会目标要靠自己去寻找。&#xA;自得其乐——拥有自我满足目标的自我。不做外部目标的奴隶就要拒绝他们的奖励；建立內奖机制。目标是做你喜欢做的事，而不是这件事，对现在有什么报酬。&#xA;开始靠目标证明努力的必要，后来靠努力证明目标的重要。登上山顶之所以重要，只因我们爬过山，爬山的过程才是真正的目标。&#xA;他人交往与独处 如果一个人不能在独处时控制注意力，那么不可避免会使用外部手段：药物、娱乐、刺激任何麻痹心灵或者转移注意力的东西。&#xA;独处是建立自己内心系统的必要经历。同时，你就有能力应对因偶然原因陷入的孤独独处中。&#xA;工作中获得心流 更多的人在工作中获得心流， 快乐来自休闲和爱。&#xA;矛盾：工作是容易获得心流，但是更多人愿意停止工作，哪怕是处于心流。 解释：工作可以残酷而无聊，但也可以充满乐趣和刺激。1）幸存者偏差。2）高效者对工作收入的抱怨。 建议：1）重新设计工作，使它尽可能接近心灵活动。2）自得其乐的性格，加强技巧，选择可行的目标。 休闲中获得心流 休闲的目的：调整心情、从低迷为亢奋、变涣散为专注。&#xA;体育：学习从外界事物上撤回注意力，全神贯注，控制感觉出入，让人只看只听和感知允许进入的东西。&#xA;美育：让人在精神世界中接受秩序，为了更好的接受道德伦理的秩序。&#xA;为什么当代人在游戏中缺乏休闲体验。 闲暇时间太集中。 游戏是需要学习的。从小没有养成习惯，很难终身保持这个习惯，在无聊的时信手拈来。 闲暇必须与游戏相结合，复杂的游戏必须经过学习，学习游戏就是如何应对更多的闲暇。 看待上瘾 心流负面效果：产生特定秩序，不愿去适应生活中的其他。 未来人们面临空虚三种选择：继续空虚无聊；寻找肤浅而不能真正摆脱无聊；对某种活动上瘾。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>对价格的怀疑</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%AF%B9%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E7%9A%84%E6%80%80%E7%96%91/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 04:41:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%AF%B9%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E7%9A%84%E6%80%80%E7%96%91/</guid>
      <description>当Bank of America的账单提醒在响起时, 望了望新买的相机和手机, 心里大骂一句: “我*, 应该直接上sony A73, 毕竟底大一级压死人”.&#xA;你少来, 低级凡. 其实, 我想表达的并不是什么凡尔赛文学. 因为最近正在读资本论, 结合我近期不少消费行为, 我更好的理解了生活中的荒谬之处. 检视我近期的账单,并与20年上半年的账单进行对比时, 我发现了我似乎对我的消费失去了控制. 就拿最近两个月来说, 零零总总的消费竟然高达5000多刀左右, 要知道之前我给自己的预算是每个月1200刀, 而且这个预算已经平稳地执行了一年半, 尽管目前的境况还没有到引起我财务危机的时候, (目前指现金流不断裂), 但若不及时把它好好的先批判一番, 我对金钱的敏感性会越来越低. 所以为什么会这样呢? 据我观察, 我的消费有一种螺旋式上升的倾向, 再加上报复性消费的心理. 报复性来自于20多年的金钱观念. 因为压抑的消费习惯, 每个月的生活费对我来说像是一笔巨款, 拥有数量可观可支配的钱使得我仿佛是活在梦里, 刚来美国时, 我感受到了冲击, 为什么sandwich换算过来一个要50块? 同行的L笑着对我说: “别算了, 每次换算成RMB会受不了的, 这不是给自己添堵么? 接受了这个benchmark后你会发现商品之间的定价体系还是挺正常的.” 我随口附和了几句, 我还记得当时最大的梦想就是每一餐都能吃中餐. 这算是一种聊以自慰的自我揭露, 不过一想那时物与我的关系是那么的近, 花出去的每一分似乎都物有所值. 最近的报复性消费被我当成是对自身的创造性破坏的过程, 被我添加了虚幻的合理性. 买新款跑鞋是想重新训练跑步,最好是以跑马为目标; 买相机是希望终究一天能拍出令人惊叹的masterpiece. 似乎每一件都有属于它的理由, 而其创造出来的美好幻象告诉你, 它就值这个价格, 价格就是其使用价值, 不, 价格远低于你拥有后的使用价值. 这就引出了马克思所讨论的东西, 价格和价值. 价值是人与物发生的明确的关系. 注意这里人和物都是特定的个体. 一本卡拉马佐夫兄弟的价值, 和一个刺客信条的价值对于不同的人来说都是不同的. 其价值的高低并没有唯一的评判标准, 不需要, 也没必要去讨论这两个价值的相对关系. 存在一种情况, 这两件物品对于某人都是无法替代的, 比如我需要感受卡拉马佐夫兄弟对我的宗教式的精神洗礼, 同时也需要刺客信条在疲惫时来一场希腊观光. 这才是人与物应该发生的本质性, 不可取代的关系.</description>
    </item>
    <item>
      <title>村上春树和我</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A0%91%E5%92%8C%E6%88%91/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 04:40:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A0%91%E5%92%8C%E6%88%91/</guid>
      <description>我是怎么入坑的…&#xA;哈佛东亚文学的教授 Jay Robin曾写过一本书叫村上春树和我， 书中大致介绍了Robin是如何遇见村上的小说，到开始着手翻译，以及后来文学上探讨的种种趣事。我身为一名刚准备步入社会的青年， 自然是没有这么多经历， 并且平时如果花在上面的时间过多也未免显得有点不务正业。 但好在是最后一个学期， 该干的事情也已尘埃落定，课业也还像模像样， 于是我也腾出了几个月的空闲时间出来， 做了些之前被搁置在一旁的事情。其中读完基本上所有的村上的小说就是其中的一件。&#xA;有想过在空闲的时候顺便写写一些关于村上作品的随笔， 但要一篇正儿八经梳理分析下来恐怕既不容易，也不是几页ulysses能够容得下的。不如先给挖个坑，之后再慢慢来填。而这篇随笔先就先夹杂些私货，做个引子，说说我是与村上的作品是如何产生联系，以及一些围绕这些作品的事吧。&#xA;或许和大部分人差不多， 我在初高中阶段就听过村上春树，东野圭吾这些日系畅销作者。然而真正翻开书本是在高中的阅读兴趣课。阅读课每周一节，我们也得以在上课光明正大地读课外书。那时的我耐不下性子去读节奏缓慢的书，所以挑选的不是比较短的名著如《边城》，就是偏猎奇向的推理小说如埃勒里·奎因的XX之谜系列以及岛田庄司的《占星术杀人魔法》之类。但是当时阅览室时能够看到书架上一整排的村上春树，是2000年左右上海译文出版的村上春树文集的老版，封面毫无设计感，基本都是一张偏淡色调的风景作为背景，正中央楷体赫然印着“村上春树文集 – XXXX”。 或许因为太受正值青春期少男少女们的欢迎，大部分书都被翻出了岁月的痕迹，不少还有被图书管理员用透明胶带塑封了一层。 一次偶然的机会，我撇到一本叫《遇见百分之百的女孩》的书。现在才知道这并不能算得上村上的代表作，只能说是村上在构思长篇一些边角余料凑成的一些异想天开的片段。当时甚至读到一半就弃了，颇有种读意识流外国小说后，做阅读题的不知所措的感觉。&#xA;随后是了高考完后那个空闲到发虚的暑假。空虚程度排名第二，仅次于现在。好在从小学到高中都在同一个区读书，玩伴也不少，于是我也近乎病态般的联系同学，也丝毫没有感到不好意思的跑到别人家做客。当时L和我录取的专业都是软件工程， 交流也自然而然的开始频繁起来。后来我有一天去L家玩时，偶然书架上除了21天学通C还有其他课外书，自然不免产生了兴趣。L也大方的借了我两本。一本是三岛由纪夫的《仲夏之死》，另一本是村上春树的《海边的卡夫卡》。从某种程度上来说，两本书都是具有一定悲剧性的。但当时18岁的我，显然更能理解《海》中的那位叫田村卡夫卡的少年。从少年身上我似乎找到了中二少年类似的倔强，另外中田君的故事线也充满奇幻色彩。虽然当时的我，既没有了解过希腊悲剧俄狄浦斯，也对贝多芬大公三重奏一无所知，自然是看不到少年故事线的隐喻，也不明白村上为什么安排星野君逐渐成为另一条线的主角。尽管如此，村上的小说在我眼里也可以称得上为有趣的故事。&#xA;往后就是本科阶段了。在大三和带我科研的老师摊牌后，意料之中的从实验室搬了出来。抛弃了大半个学期的课题固然不舍，不过不用躲着老师准备GT和实习也算是一种惬意。华工的图书馆也逐渐成了我平时最常去的地方，而其中的4楼的文学书库和6楼的医学书库我去得最多，因为根据我的经验女生也最多。大概也是那个时候，近水楼台，学累了就随手拿起书架上的书读起来，村上的《挪威的森林》和《当我谈跑步时我谈些什么》就在此列。《挪》就不用说了，当时只记得绿子真是可爱，但其中的情色描写真是让在图书馆的我羞愧不已。而遇见并翻开《跑》也纯属偶然，一方面是自己晚上偶尔会跑跑大学城内环，另一方面是被腰封所吸引，写着最不一样的村上文字，我倒要看看有什么不一样。&#xA;最后就是20年年底了，相比起之前，耐性增加了不少，也或多或少读得下一些文学名著了，本来是计划读完《约翰克里斯多夫》的，但不知怎么搭错了筋， 重读了《海边的卡夫卡》，似乎感受到村上构建庞大又复杂的意象世界后，大呼过瘾。于是便按出版顺序从《且听风吟》开始， 一直读到《1q84》结束，从USC毕业的同事也算是从村上这儿毕业了。插句题外话，为什么是村上，而不是其他人呢？归结到底可能是因为H，H是刚来USC第二天认识的，后来也成了我留学生涯中为数不多的挚友之一。H是一个不折不扣的村上迷，也读完了所有村上的书，不仅如此，H也是我见过活得最像村上小说主人公的人，他在本科的“英勇事迹”暂且不表，一言以蔽之，给我的心灵造成了不小的震撼。本来想借个机会和H说我最近对村上的新发现，但刚准备叫H出来却被告知其当晚就准备乘飞机回国，H甚至连自己的舍友都没告诉，颇有突然不辞而别的久美子，堇，和鼠（以上均为村上小说中的人物）的感觉。&#xA;H真是乃神人，我的文章跑题也越跑越远，时间有限，暂且这样吧，想起什么再更。</description>
    </item>
    <item>
      <title>你会是查理帕克吗？ – 附傅雷家书札记</title>
      <link>https://example.org/posts/%E4%BD%A0%E4%BC%9A%E6%98%AF%E6%9F%A5%E7%90%86%E5%B8%95%E5%85%8B%E5%90%97--%E9%99%84%E5%82%85%E9%9B%B7%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E6%9C%AD%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 04:38:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E4%BD%A0%E4%BC%9A%E6%98%AF%E6%9F%A5%E7%90%86%E5%B8%95%E5%85%8B%E5%90%97--%E9%99%84%E5%82%85%E9%9B%B7%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E6%9C%AD%E8%AE%B0/</guid>
      <description>一本正经的说大道理，远不如日常生活中琐琐碎碎的一言半语来得有效——只要一言半语中处处贯彻你的做人之道和处世的原则。&#xA;2020年12月28日， 翻译家傅雷之子，钢琴家傅聪先生因感染新冠病毒，在英国去世。 这件事情一时间在国内激起了一阵风波， 吊诡的是， 刺激舆论的并不是这次肆虐全球的病毒， 而是其父傅雷充满“爹味”教育方式，明目张胆的偏心，致使傅聪不愿归国，将傅聪的个人选择与民族主义牵扯到了一起。&#xA;其实我是一向不愿意将我对实事的见解使用文字记录下来的，虽然我有一点浅见，也愿意向辨认诉说即使是老生常谈的见解，但写下来就不一样了。 每每尝试写点什么时，发现我并不能写出什么掷地有声的文章，软软的缺乏思想。另外我特别不希望有的人看到了就觉得，原来你是这样想的呀，我们价值观，政见不和，从此我们还是分道扬镳吧种种。久而久之， 在公开平台比如微信微博等等，不表态也成了我的一种态度。&#xA;话虽如此，但我还是终于忍不住想说上一两句，我认为傅雷先生的对傅聪的教育，绝对算得上成功的。我对傅雷傅聪的认识仅限于傅雷家书， 家书里的傅雷让我想起了电影爆裂鼓手的弗兰彻，当然傅雷先生的措辞比弗兰彻温和万倍。他们两都极端爱才，对庸才的贬低。他们都是名副其实的严师， 试图挑出每一匹良马，尝试将其塑造成千里马，为此不惜毁掉无数劣马。弗兰彻一直喜欢将查理帕克的事情挂在嘴边，查理帕克是著名的中音萨克斯演奏家，在其早年时，因表现欲太强，曾经搞砸了一场演奏会，乔·琼斯直接往其头上猛的砸了铜镲， 所有人都嘲笑他，于是查理帕克开始苦练，最终成为了一代名家。弗兰彻一直在用近乎变态的严厉寻找下一个查理帕克， 因为在他的预设中下一位查理·帕克永远不会气馁。多么简单而直接的逻辑。&#xA;而傅雷对傅聪的小到时间规划，精力管理，大到做人原则，无所不”建议“。我摘下了一些有启发的片段附在了后面。傅聪从小就展现过人的音乐天赋，7岁学琴，师从意大利指挥家，钢琴家Mario Paci，之后留学德国，波兰，21岁获得肖邦国际钢琴比赛第三名，是首位在国际性钢琴比赛中获奖的中国音乐家。要知道成为世界级的人物是多么的可遇不可求， 天赋，努力，培养是缺一不可的。 然而在某些网友，用自己浅薄的经验，对傅雷的教育方式指责一番，实在是令人笑掉大牙。至于民族主义那一部分是很明显的道德绑架了， 没什么谈的必要了。&#xA;这里狗尾续貂一下5-6年前的一些摘录，当我在凑点字数吧。&#xA;节能主义 在一切情况下，只有做到完全自然而舒服就对，并没有死板的方法，各人的感觉可能不同。还有处处要懂得节省精力，凡是不需要浪费精力的地方 不必追求完美，减少在不重要的事物花费时间 唯有把过去的思想包袱，一齐扔掉了，才能得到真正的精神上的和平恬静，才能真正心胸开朗的继续前进！孩子，勇敢些！别怕！别踌躇！而最要紧的是把日常生活安排得井井有条！日常生活一乱，精神决不可能平静。 克制青春期的悸动 感情问题，务必要自己把握住，要坚定，要从大处远处着眼，要顾全局，不要单纯的逞一时之情，要极冷静，要顾到几个人的幸福，短视的软心往往会对人对己造成长时期的不必要的痛苦！ 另外一点我可以告诉你：就是我一生任何时期，闹恋爱最热烈的时候，也没有忘却对学问的忠诚。学问第一，艺术第一，真理第一，爱情第二，这是我至此为止没有变过的原则。 我二十一岁在瑞士正患着青春期的、浪漫底克的忧郁病：悲观、厌世、徨、烦闷、无聊：我在《贝多芬传》译序中说的就是指那个时期。孩子，你比我成熟多了，所有青春期的苦闷，都提前几年，早在国内度过；所以你现在更能够定下心神，发愤为学；不至于像我当年蹉跎岁月，到如今后悔无及。 其次，我不得不再提醒你一句：尽量控制你的感情，把它移到艺术中去。你周围美好的天使太多了，我怕你又要把持不住。你别忘了，你自誓要做几年清教徒的，在男女之爱方面要过几年僧侣生活，禁欲生活的！这一点千万要提醒自己！时时刻刻提防自己！一切都要醒悟得早，收篷收得早；不要让自己的热情升高之后再去压制，那时痛苦更多，而且收效也少。 至于过去的感情纠纷，时时刻刻来打扰你的缘故，也就由于你没仔细挖根。我相信你不是爱情至上主义者，而是真理至上主义者；那么你就该用这个立场去分析你的对象（不论是初恋的还是以后的），你跟她（不管是谁）在思想认识上，真理的执著上，是否一致或至少相去不远？从这个角度上去把事情解剖清楚，许多烦恼自然迎刃而解。你也该想到，热情是一朵美丽的火花，美则美矣，无奈不能持久。希望热情能永久持续，简直是愚妄；不考虑性情、品德、品格、思想等等，而单单执著于当年一段美妙的梦境，希望这梦境将来会成为现实，那么我警告你，你可能遇到悲剧的！ **真正的艺术家，名副其实的艺术家，多半是在回想中和想象中过他的感情生活的。惟其能把感情生活升华才给人类留下这许多杰作。**反复不已的、有始无终的，没有结果也不可能有结果的恋爱，只会使人变成唐·璜，使人变得轻薄，使人——至少——对爱情感觉麻痹，无形中流于玩世不恭；而你知道，玩世不恭的祸害，不说别的，先就使你的艺术颓废；假如每次都是真刀真枪，那么精力消耗太大，人寿几何，全部贡献给艺术还不够，怎容你如此浪费！ 写作与思想 把自己的思想写下来（不管在信中或是用别的方式），比着光在脑中空想是大不同的。写下来需要正确精密的思想，所以写在纸上的自我检讨，格外深刻，对自己也印象深刻。你觉得我这段话对不对？ 一个人的思想，不动笔就不大会有系统；日子久了，也就放过去了，甚至于忘了，岂不可惜！就为这个缘故，我常常逼你多写信，这也是很重要的“理性认识”的训练。而且我觉得你是很能写文章的，应该随时练习。 青年人待朋友 青年人最容易给人一个“忘恩负义”的印象。其实他是眼睛望着前面，饥渴一般的忙着吸收新东西，并不一定是“忘恩负义”；但懂得这心理的人很少；你千万不要让人误会。 只有事实才能证明你的心意，只有行动才能表明你的心迹。待朋友不能如此马虎。生性并非“薄情”的人，在行动上做得跟“薄情”一样，是最冤枉的，犯不着的。正如一个并不调皮的人耍调皮而结果反吃亏，一个道理。 沉默很容易招人误会，以为我们冷漠忘恩，你很懂这些做人之道，但却永远不能以此来改掉懒惰的习惯。人人都多少有些惰性，假如你的惰性与偏向不能受道德约束，又怎么能够实现我们教育你的信条：“先为人，次为艺术家，再为音乐家，终为钢琴家”？ 人生的高低潮 人一辈子都在高潮低潮中浮沉，唯有庸碌的人，生活才如死水一般；或者要有极高的修养，方能廓然无累，真正的解脱。只要高潮不过分使你紧张，低潮不过分使你颓废，就好了。 慢慢的你会养成另外一种心情对付过去的事：就是能够想到而不再惊心动魄，能够从客观的立场分析前因后果，做将来的借鉴，以免重蹈覆辙。一个人唯有敢于正视现实，正视错误，用理智分析，彻底感悟，终不至于被回忆侵蚀。 头脑训练 关于苏联专家要学生第一次上课就背的问题，我问杰维茨基教授，他说吉泽金也是这样的，因为这一学派，强调训练头脑。吉泽金自己经过常年的训练，把任何复杂的怪音乐（勋伯格，斯特拉文斯基）看一遍，即能全部背出。他们认为头脑训练到极快之后，技巧的难题往往就消失了。教授告诉我说苏联极多的钢琴家都从来不练手指练习的（练习曲还是练的），都有第一流的技巧。 真挚的热情，心灵的力量 我觉得最主要的还是本质的善良，天性的温厚，开阔的胸襟。 另一方面，我也是被他的个性、人格所感动。他那么朴实、纯洁、和蔼，笑得像孩子一般，像莫扎特的音乐，对于世界、人生，有一种热望。我感到他这种内在的热望，他对什么都有兴趣，仔细的欣赏那些古建筑，看得那么出神。他爱花，他明朗得像最澄清的天空。和他在一起，我真的把什么都忘了。他有一股热力，感化周围的人。噢，一股热情，来自一颗最真挚心的热情，来自一个宁静的灵魂的热情。我真是从来没有遇见这样感动我的人。我好久没有这样激动过了。我觉得自己今天又变了，变了一个新人，认识了一个新的世界。昨天我一夜不能睡，今天大概也要如此。人的心灵竟有如此神秘莫测的力量。 黄金时代 当然你浑身都是青春的火花，青春的鲜艳，青春的生命、才华，自然写出来的有那么大的吸引力了。我和妈妈常说，这是你一生之中的黄金时代，希望你好好的享受、体验，给你一辈子做个最精彩的回忆的底子！眼看自己一天天的长大成熟，进步，了解的东西一天天的加多，精神领域一天天的加阔，胸襟一天天的宽大，感情一天天的丰满深刻：这不是人生最美满的幸福是什么！这不是最隽永最迷人的诗歌是什么！孩子，你好福气！ 当然，要做到“不分散精力”“重点学习”“多写信，多发表感想，多报告计划”，最基本的是要能抓紧时间。你该记得我的生活习惯吧？早上一起来，洗脸，吃点心，穿衣服，没一件事不是用最快的速度赶着做的；而平日工作的时间，尽量不接见客人，不出门；万一有了杂务打岔，就在晚上或星期日休息时间补足错失的工作。这些都值得你模仿。要不然，怎么能抓紧时间呢？怎么能不浪费光阴呢？如今你住的地方幽静，和克拉可夫音乐院宿舍相比，有天渊之别；你更不能辜负这个清静的环境。每天的工作与休息时间都要安排妥当，避免一切突击性的工作。你在国外，究竟不比国内常常有政治性的任务。临时性质的演奏也不会太多，而且宜尽量推辞。正式的音乐会，应该在一个月以前决定，自己早些安排练节目的日程，切勿在期前三四天内日夜不停的“赶任务”，赶出来的东西总是不够稳，不够成熟的；并且还要妨碍正规学习；事后又要筋疲力尽，仿佛人要瘫下来似的。 做一个名人也是有很大的危险的，孩子，可怕的敌人不一定是面目狰狞的，和颜悦色、一腔热爱的友情，有时也会耽误你许许多多宝贵的光阴。孩子，你在这方面极需要拿出勇气来！ 而在你目前，最主要的是争取时间多学东西，因为不管你留波时间还有多少，原则上总是所剩有限了。 要练琴时间正常，必须日常生活科学化，计划化，纪律化！假定有事出门，回来的时间必须预先肯定，在外面也切勿难为情，被人家随便多留，才能不打乱事先定好的日程。 笨办法与持之以恒 还要说两句有关学习的话，就是我老跟恩德说的：“要有耐性，不要操之过急。越是心平气和，越有成绩。时时刻刻要承认自己是笨伯，不怕做笨功夫，那就不会期待太切，稍不进步就慌乱了。”对你，第一要紧是安排时间，多多腾出无谓的“消费时间”，我相信假如你在波兰能像在家一样，百事不打扰，每天都有七八小时在琴上，你的进步一定更快！ 一切真实的成就，必有人真正的赏识。 假如你以为换一个school［学派］，你六七个月的成就可以更好，那你就太不自量，以为自己有超人的天才了。一个人太容易满足固然不行，太不知足而引起许多不现实的幻想也不是健全的！ 来信说学习主要靠mind［头脑］，ear［听力］，及敏感，老师的帮助是有限的。这是因为你的理解力强的缘故，一般弹琴的，十分之六七以上都是要靠老师的。这一点，你在波兰同学中想必也看得很清楚。但一个有才的人也有另外一个危机，就是容易自以为是的走牛角尖。所以才气越高，越要提防，用solid［扎扎实实］的学识来充实，用冷静与客观的批评精神，持续不断的检查自己。唯有真正能做到这一步，而且终身的做下去，才能成为一个真正的艺术家。 理智的天平 一个人要做一件事，事前必须考虑周详。尤其是想改弦易辙，丢开老路，换走新路的时候，一定要把自己的理智做一个天平，把老路与新路放在两个盘里很精密的称过。 你我秉性都过敏，容易紧张。而且凡是热情的人多半流于执著，有fanatic［狂热］倾向。 上流社会，艺术界，到处都有搬嘴舌的人，必须提防。别因为对方在这些问题上与你看法相同，便流露出你的心腹（一个人上当最多就是在这种场合）。 真诚的力量 我的确很真诚的感谢您，以后还要回到您那儿请您指导的。”我认为一个人只要真诚，总能打动人的；即使人家一时不了解，日后仍会了解的。我这个提议，你觉得如何？因为我一生做事，总是第一坦白，第二坦白，第三还是坦白。绕圈子，躲躲闪闪，反易叫人疑心；你耍手段，倒不如光明正大，实话实说，只要态度诚恳、谦卑、恭敬，无论如何人家不会对你怎么的。 而真诚是需要长时期从小培养的。社会上，家庭里，太多的教训使我们不敢真诚，真诚是需要很大的勇气作后盾的。所以做艺术家先要学做人。艺术家一定要比别人更真诚，更敏感，更虚心，更勇敢，更坚忍，总而言之，要比任何人都less imperfect［较少不完美之处］！ 矛盾的力量 你说常在矛盾与快乐之中，但我相信艺术家没有矛盾不会进步，不会演变，不会深入。有矛盾正是生机蓬勃的明证。眼前你感到的还不过是技巧与理想的矛盾，将来你还有反复不已更大的矛盾呢：形式与内容的枘凿，自己内心的许许多多不可预料的矛盾，都在前途等着你。别担心，解决一个矛盾，便是前进一步！矛盾是解决不完的，所以艺术没有止境，没有perfect［完美，十全十美］的一天，人生也没有perfect的一天！惟其如此，才需要我们日以继夜，终生的追求、苦练；要不然大家做了羲皇上人，垂手而天下治，做人也太腻了！ 一个人太顺利，很容易于不知不觉间忘形的。我自己这次出门，因为被称为模范组长，心中常常浮起一种得意的感觉，猛然发觉了，便立刻压下去。但这样的情形出现过不止一次。可见一个人对自己的斗争是一刻也放松不得的。 再回想一下罗曼·罗兰写的《名人传》和《约翰·克利斯朵夫》，执著真理一方面要看客观的环境，一方面更在于主观的斗争精神。客观环境较好，个人为斗争付出的代价就比较小，并非完全不要付代价。 精进技巧 我发现凡是弹一个音符，必须在未弹以前就听到这个音符；就是说任何技巧的难关，必须在心中预先感到它应有的效果，这样肌肉的本能反应就能很快的适应。这是一个非常有效的方法。 耳朵的敏感，手的本能反应，再加上心的感受能力：这便是美的音质的来源。 生活习惯 而批评与自我批评最需要的是勇气，只要存着一丝一毫懦怯的心理，批评与自我批评便永远不能做得彻底。 我劝你千万不要为了技巧而烦恼，主要是常常静下心来，细细思考，发掘自己的毛病，寻找毛病的根源，然后想法对症下药，或者向别的师友讨教。烦恼只有打扰你的学习，反而把你的技巧拉下来。共产党员常常强调：“克服困难”，要克服困难，先得镇定！只有多用头脑才能解决问题。同时也切勿操之过急，假如经常能有少许进步，就不要灰心，不管进步得多么少。而主要还在于内心的修养，性情的修养：我始终认为手的紧张和整个身心有关系，不能机械的把“手”孤立起来。练琴的时间必须正常化，不能少，也不能多；多了整个的人疲倦之极，只会有坏结果。 以此类推，一切小事养成这种neat的习惯，对你的艺术无形中也有好处。因为**无论如何细小不足道的事，都反映出一个人的意识与性情。**修改小习惯，就等于修改自己的意识与性情。 平日仍望坚持牛奶、鸡子、牛油。无论如何，营养第一，休息睡眠第一。为了艺术，样样要多克制自己！再过二年的使徒生活，战战兢兢的应付一切。人越有名，不骄傲别人也会有骄傲之感：这也是常情；故我们自己更要谦和有礼！ 生活要过得体面而省俭；要小心而勿小气；慷慨而勿易于上当；享受生活乐趣，但切勿为满足一时欲望而过分奢侈，即使当时觉得这种欲念不可或缺也罢。 你也该培养她的意志：便是有规律有系统的处理家务、掌握家庭开支、经常读书等等，都是训练意志的具体机会。不随便向自己的fancy［幻想，一时的爱好］让步，也不随便向你的fancy让步，也是锻炼意志的机会。孩子气是可贵的，但决不能损害taste［品味，鉴赏力］，更不能影响家庭生活、起居饮食的规律。 真诚 大多数从事艺术的人，缺少真诚。因为不够真诚，一切都在嘴里随便说说，当做唬人的幌子，装自己的门面，实际只是拾人牙慧，并非真有所感。所以他们对作家决不能深入体会，先是对自己就没有深入分析过。 真诚是第一把艺术的钥匙。知之为知之，不知为不知。真诚的“不懂”，比不真诚的“懂”，还叫人好受些。最可厌的莫如自以为是，自作解人。有了真诚，才会有虚心，有了虚心，才肯丢开自己去了解别人，也才能放下虚伪的自尊心去了解自己。建筑在了解自己了解别人上面的爱，才不是盲目的爱。 艺术感悟 萧邦的音的长短顿挫跟别的作家不同，那样的特殊，就是波兰人最爱说的那种萧邦式的音的长短顿挫。一定要从心里流出来，不能有一点做作。过分了就变成李斯特，太沉着又变成勃拉姆斯，太温柔又变成舒曼，太轻灵又变成德彪西。 一、对外只谈艺术，言多必失，防人利用。 二、行动慎重，有事多与老辈商量，三思而行。 三、生活节俭，用钱要计算。 读了丹纳的文章，我更相信过去的看法不错：韩德尔的音乐，尤其神剧，是音乐中最接近希腊精神的东西。他有那种乐天的倾向、豪华的诗意，同时亦极尽朴素，而且从来不流于庸俗，他表现率直、坦白，又高傲又堂皇，差不多在生理上到达一种狂喜与忘我的境界。也许就因为此，英国合唱队唱Hallelujah［哈利路亚］的时候，会突然变得豪放，把平时那种英国人的抑制完全摆脱干净，因为他们那时有一种真正激动心弦，类似出神的感觉。 一个艺术家只有永远保持心胸的开朗和感觉的新鲜，才永远有新鲜的内容表白，才永远不会对自己的艺术厌倦，甚至像有些人那样觉得是做苦工。 也许随着阅历与修养，加上你在音乐中的熏陶，早晚能获致一个既有热情又能冷静、能入能出的境界。 注意局部而忽视整体，雕琢细节而动摇大的轮廓固谈不上艺术；即使不妨碍完整，雕琢也要无斧凿痕，明明是人工，听来却宛如天成，才算得艺术之上乘。这些常识你早已知道，问题在于某一时期目光太集中在某一方面，以致耳不聪、目不明，或如孟子所说“明察秋毫而不见舆薪”。一旦醒悟，回头一看，自己就会大吃一惊，正如一九五五年时你何等欣赏米开兰琪利，最近却弄不明白当年为何如此着迷。 一个人的独白 我跟你是永远谈不完的，正如一个人对自己的独白是终身不会完的。你跟我两人的思想和感情，不正是我自己的思想和感情吗？清清楚楚的，我跟你的讨论与争辩，常常就是我跟自己的讨论与争辩。 爸爸说，要你第一，注意以后说话，千万不要太主观，千万不要有说服人的态度，这是最犯忌的，因为就是你说的对，但是给人的印象只觉得你骄傲自大，目中无人，好像天下只有你看得清、看得准，理由都是你的。还有一个大毛病，就是好辩，不论大小，都要辩，这也是犯忌的。希望你先把这两个毛病，时加警惕，随时改掉。有了意见不要乱发表，要学得含蓄些。 工作习惯 因为工作时间太长，每天搞到十一二点，做的时候提起精神不觉得怎么累，等到告一段落，精神松下来，人就支持不住，病了三天，也算是彻底休息了三天。你知道爸爸的脾气，他只有病在床上才算真正的休息。 两次妈妈给你写信，我都未动笔，因为身体不好，精力不支。不病不头痛的时候本来就很少，只能抓紧时间做些工作；工作完了已筋疲力尽，无心再做旁的事。人老了当然要百病丛生，衰老只有早晚之别，绝无不来之理，你千万别为我担忧。我素来对生死看得极淡，只是鞠躬尽瘁，活一天做一天工作，到有一天死神来叫我放下笔杆的时候才休息。 我明白你说的“十二小时绝对必要”的话，但这句话背后有一个很重要的原因：倘使你在十一十二两月中不是常常烦恼，每天保持——不多说——六七小时的经常练琴，我断定你现在就没有一天练十二小时的“必要”。你说是不是？从这个经验中应得出一个教训：**以后即使心情有波动，工作可不能松弛。**平日练八小时的，在心绪不好时减成六七小时，那是可以原谅的，也不至于如何妨碍整个学习进展。 我只想提醒你几点：第一，世界上最有力的论证莫如实际行动，最有效的教育莫如以身作则；自己做不到的事千万勿要求别人；自己也要犯的毛病先批评自己，先改自己的。第二，永远不要忘了我教育你的时候犯的许多过严的毛病。我过去的错误要是能使你避免同样的错误，我的罪过也可以减轻几分；你受过的痛苦不再施之于他人，你也不算白白吃苦。总的来说，尽管指点别人，可不要给人“好为人师”的感觉。 怀念初恋 像雅葛丽纳2那样只知道love，love，love！［爱，爱，爱！］的人只是童话中人物，在现实世界中非但得不到love，连日子都会过不下去，因为她除了love一无所知，一无所有，一无所爱。这样狭窄的天地哪像一个天地！这样片面的人生观哪会得到幸福！无论男女，只有把兴趣集中在事业上、学问上、艺术上，尽量抛开渺小的自我（ego），才有快活的可能，才觉得活的有意义。 还有一点要提醒你，以后再也不要怀念童年的初恋，人家早已成了家，不但想了无用，而且无意中流露出来，也徒然增加你现在爱人的误会，那是最犯忌的，也是没有意义的。 对方把你作为她整个的世界固然很危险，但也很宝贵！你既已发觉，一定会慢慢点醒她；最好旁敲侧击而勿正面提出，还要使她感到那是为了维护她的人格独立，扩大她的世界观。 在弥拉还年轻，有幻想，有热情，多少应该满足她活跃的青春的梦，偶尔看看电影，上博物馆，陶醉在过去的历史的成果中，欣赏体会；周末去郊外或公园散步闲游，吸收自然界的美，要过这种有计划有调节的生活，人生才有意思。 健康 上月二十四日宋家婆婆1突然病故，卧床不过五日。初时只寻常小恙，到最后十二小时才急转直下。人生脆弱一至于此！我和你妈妈为之四五天不能入睡，伤感难言。古人云秋冬之际，尤难为怀；人过中年也是到了秋冬之交，加以体弱多病，益有草木零落，兔死狐悲之感。但西方人年近八旬尚在孜孜，穷究学术，不知老之“已”至：究竟是民族年轻，生命力特别旺盛，不若数千年一脉相承之中华民族容易衰老欤？抑是我个人未老先衰，生意索然欤？想到你们年富力强，蓓蕾初放，艺术天地正是柳暗花明，窥得无穷妙境之时，私心艳羡，岂笔墨所能尽宣！ 何谓天才 （罗曼·罗兰在此对天才另有一个定义，大约是指天生的像潮水般涌出来的才能，而非后天刻苦用功来的）作曲家只有比才和他两个人。 亲近自然 造型艺术与大自然最能培养一个人身心的relax［舒泰］！ 我在艺术上能够不断进步，不仅在于我自觉的追求，更重要的是我无形中时时刻刻都在化，那是我们东方人特有的才能。尽管我常在艺术的理想天地中神游，尽管我对实际事务常常不大经意，我却从来没有脱离生活，可以说没有一分钟我是虚度了的，没有一分温暖——无论是阳光带来的，还是街上天真无邪的儿童的笑容带来的，不在我心里引起回响。因为这样，我才能每次上台都像有说不尽的话，新鲜的话，从心里奔放出来。 单纯的坏处 现代青年头脑太单纯，说他纯洁固然不错，无奈遇到现实，纯洁没法作为斗争的武器，倒反因天真幼稚而多走不必要的弯路。玩世不恭、cynical［愤世嫉俗］的态度当然为我们所排斥，但不懂得什么叫做cynical也反映入世太浅，眼睛只会朝一个方向看。 的确，中国优秀传统的人生哲学，很少西方人能接受，更不用说实践了。比如“富贵于我如浮云”在你我是一条极崇高极可羡的理想准则，但像巴尔扎克笔下的那些人物，正好把富贵作为人生最重要的，甚至是唯一的目标。他们那股向上爬，求成功的蛮劲与狂热，我个人简直觉得难以理解。也许是气质不同，并非多数中国人全是那么淡泊。我们不能把自己人太理想化。 看待金钱 孩子，光是瞧不起金钱不解决问题；相反，正因为瞧不起金钱而不加控制，不会处理，临了竟会吃金钱的亏，做物质的奴役。单身汉还可用颜回的刻苦办法应急，有了家室就不行，你若希望弥拉也会甘于素衣淡食就要求太苛，不合实际了。 父母 父母老了，精神上不免一天天的感到寂寞。唯有万里外的游子归鸿使我们生活中还有一些光彩和生气。 我对他从小起就教育不够：初期因他天资差，开窍迟，我自己脾气又不好；后期完全放任，听凭学校单独负责；他入大学后我也没写长信（除了一次以外）与他。像五四至五七，五九至现在我写给你的那样的信，一封也不曾给敏写过。 你们这些生在今日的人，你们这些青年，现在要轮到你们了！踏在我们的身体上面向前吧。但愿你们比我们更伟大、更幸福。 我自己也和我过去的灵魂告别了；我把它当做空壳似的扔掉了。**生命是连续不断的死亡与复活。**克利斯朵夫，咱们一齐死去，预备再生吧！ 慢就是快 关于学习，他提出“慢就是快”，说明根基不打好，一切都筑在沙上，永久爬不上去。我觉得这一点特别值得我们深思。倘若一开始就猛冲，只求速成，临了非但一无结果，还造成不踏实的坏风气。 文化的影响 真了解西方的东方人，真了解东方人的西方人，不是没有，只是稀如星凤。对自己的文化遗产彻底消化的人，文化遗产决不会变成包袱，反而养成一种无所不包的胸襟，既明白本民族的长处短处，也明白别的民族的长处短处，进一步会截长补短，吸收新鲜的养料。任何孤独都不怕，只怕文化的孤独，精神思想的孤独。 东方的智慧、明哲、超脱，要是能与西方的活力、热情、大无畏的精神融合起来，人类可能看到另一种新文化出现。 从反面一想，就知道一般美国女子的性格，就可部分的说明美国婚姻生活不稳固的原因。总的印象：美国的民族太年轻，年轻人的好处坏处全有；再加工业高度发展，个人受着整个社会机器的疯狂般的tempo［节奏］推动，越发盲目，越发身不由主，越来越身心不平衡。这等人所要求的精神调剂，也只能是粗暴、猛烈、简单、原始的娱乐； 你提到英国人的抑制（inhibition），其实正表示他们犷野强悍的程度，不能不深自敛抑，一旦决堤而出，就是莎士比亚笔下的那些人物，如麦克白斯、奥赛罗等等，岂不wild［狂放］到极点？ 我们深信，人应该为了善、为了荣誉、为了公理而为善，而不是为了惧怕永恒的惩罚，也不是为了求取永恒的福祉。在这一意义上，中国人是文明世界中真正乐观的民族。在中国，一个真正受过良好教养和我们最佳传统与文化熏陶的人，在不知不觉中自然会不逐名利，不慕虚荣，满足于一种庄严崇高，但物质上相当清贫的生活。 “化”不是没有斗争，不过并非表面化的短时期的猛烈的斗争，而是潜在的长期的比较缓和的斗争。谁能说“化”不包括“批判的接受”呢？ 面对批评 人不知而不愠是人生最高修养，自非一时所能达到。对批评家的话我过去并非不加保留，只是增加了我的警惕。 二月号《音乐与音乐家》杂志上有一篇Karaian［卡拉扬］的访问记，说他对于批评只认为是某先生的意见，如此而已。他对所钦佩的学者，则自会倾听，或者竟自动去请教。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>给青年的十二封信</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%BB%99%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%BA%8C%E5%B0%81%E4%BF%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:53:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%BB%99%E9%9D%92%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%BA%8C%E5%B0%81%E4%BF%A1/</guid>
      <description>培养爱好-读书 你如果没有一种正常嗜好，没有一种在闲暇时可以寄托你的心神的东西，将来离开学校去做事，说不定要被恶习惯引诱。 兴味要在青年时设法培养，过了正常时节，便会萎谢。 我所指不必读的书，不是新书，是谈书的书，是值不得读第二遍的书。 十五六岁以后的教育宜注重发达理解，十五六岁以前的教育宜注重发达想像。所以初中的学生们宜多读想像的文字，高中的学生才应该读含有学理的文字。 读书好比探险，也不能全靠别人指导，你自己也须得费些功夫去搜求。别人只能介绍，抉择还要靠你自己。 培养爱好-能动 人生来好动，好发展，好创造。能动，能发展，能创造，便是顺从自然，便能享受快乐；不动，不发展，不创造，便是摧残生机，便不免感觉烦恼。 人生乐趣一半得之于活动，也还有一半得之于感受。 恋爱 在“恋爱的宇宙”中，恋爱不是这样机械的东西，它是至上的，神圣的，含有无穷奥秘的。在恋爱的状态中，两人脉搏的一起一落，两人心灵的一往一复，都恰能忻合无间。在这种境界，如果身家、财产、学业、名誉、道德等等观念渗入一分，则恋爱真纯的程度便须减少一分。真能恋爱的人只是为恋爱而恋爱，恋爱以外，不复另有宇宙。过于浪漫主义、理想主义 恋爱是至上的，是神圣的，所以也是最难遭遇的。 恋爱是人格的交感共鸣，所以恋爱真纯的程度以人格高下为准。一般人误解恋爱，动于一时飘忽的性欲冲动而发生婚姻关系，境过则情迁，色衰则爱弛，这虽是冒名恋爱，实则只是纵欲。区分恋爱和纵欲 我提出两种自然的方法引导青年撇开恋爱和结婚的路，**一是精力有所发挥，二是同情心得到滋养。**这两层做到了，他们虽有“遇”恋爱的可能，却无“谋”恋爱的必要。我赞成“遇”，不赞成“谋”，也不赞成“压制”。 治学 我们求学最难得的是诚恳的良师与和爱的益友，所以选校应该以有无诚恳、和爱的空气为准。如果能得这种学校空气，无论是大学不是大学，我们都可以心满意足。做学问全赖自己，做事业也全赖自己，与资格都无关系。 “学以致用”本来不是一种坏的主张；但是资禀兴趣人各不同，你假若为社会需要而忘却自己，你就未免是一位“今之学者”了。**任何科目，只要和你兴趣资禀相近，都可以发挥你的聪明才力，都可以使你效用于社会。**所以你选课时，旁的问题都可以丢开，只要问：“这门功课合我的胃口么？” 让我们相信世界达真理之路只有自由思想，让我们时时记着十字街头浮浅虚伪的传说和时尚都是真理路上的障碍，让我们本着少年的勇气把一切市场偶像打得粉碎！ 我常时想，做学问，做事业，在人生中都只能算是第二桩事。人生第一桩事是生活。我所谓**“生活”是“享受”，是“领略”，是“培养生机”。** 我并非反对职业教育，我却深深地感觉到职业教育应该有宽大自由教育（liberal education）做根底。倘若先没有多方面的宽大自由教育做根底，则职业教育的流弊，在个人方面，常使生活单调乏味，在社会方面，常使文化浮浅褊狭。 我时常想，学问这件东西，先要能博大而后能精深。“博学守约”，真是至理名言。 文章像其他艺术一样，“神而明之，存乎其人”，精微奥妙都不可言传，所可以言传的全是糟粕。 凡是能够说的,都能够说清楚,凡是不能说的,必须保持沉默 规范和现实 但是一般人制定规范，往往不根据事实而根据自己的希望。不知人的希望和自然界的事实常不相侔，而规范是应该现于事实的。 尽孝 孝只是一种爱，而凡爱都是以心感心，以情动情，决不像做生意买卖 孝不是一种报酬，所以不是一种义务，把孝看成一种义务，于是“孝”就由问心的道德降而为问理的道德了。许多人“孝顺”父母，并不是因为激于情感，只因为他想凡是儿子都须得孝顺父母，才成体统。礼至而情不至，孝的意义本已丧失。 严密说起，纯任理智的世界中只能有法律而不能有道德。纯任理智的人纵然也说道德，可是他们的道德是问理的道德（morality according to principle），而不是问心的道德（morality according to heart）。问理的道德迫于外力，问心的道德激于衷情，问理而不问心的道德，只能给人类以束缚而不能给人类以幸福。 人生悲剧 舞台上的悲剧生于冲突之得解决，而人生的悲剧则多生于冲突之不得解决。生命途程上的歧路尽管千差万别，而实际上只有一条路可走，有所取必有所舍，这是自然的道理。 “摆脱不开”便是人生悲剧的起源。畏首畏尾，徘徊歧路，心境既多苦痛，而事业也不能成就。许多人的生命都是这样模模糊糊的过去的。要免除这种人生悲剧，第一须要“摆脱得开”。消极说是“摆脱得开”，积极说便是“提得起”，便是“抓得住”。认定一个目标，便专心致志的向那里走，其余一切都置之度外，这是成功的秘诀，也是免除烦恼的秘诀。 人类中有一部分人比其余的人苦痛，就因为这一部分人把自己比其余的人看得重要。把自己看做比其他人能力更强，而现实的结果却是矛盾的。 假如你们的品格、学识和才能都不比过去人强，让你们来接他们的事，你们就决不会比他们有较好的成就。那么，你们就不配埋怨旁人，更不配谈什么革命或改造社会 凡是第一流美术作品都能使人在微尘中见出大千，在刹那中见出终古。 万物之灵 你如果说我的话带有颓废的色彩，我请你在春天到百花齐放的园子里去，看看蝴蝶飞，听听鸟儿鸣，然后再回到十字街头，仔细瞧瞧人们的面孔，你看谁是活泼，谁是颓废？请你在冬天积雪凝寒的时候，看看雪压的松树，看看站在冰上的鸥和游在冰下的鱼，然后再回头看看遇苦便叫的那“万物之灵”，你以为谁比较能耐苦持恒呢？ 世间有许多理想，也应该留着不实现。因为实现以后，跟着“我知道了”的快慰便是“原来不过如是”的失望。高潮之后必是失落 学校的真实 学校对于你们都没有尽到它应尽的职责。它只奉行公事，贩卖一点知识，没有顾到真正的学术研究，没有顾到校里的社会生活，更没有顾到人格薰陶。你们虽是处在一大群人之中，实际上每个人都是孤独的，寂寞的，与教师无往来，与同学往来也不多，终日独行踽踽，茫茫不知所之，加以经济压迫，使你们多数人在最需要营养的发育期，缺乏最低限度的营养，以至由虚而弱，由弱而病，在应该活泼泼的青春就感到病的纠缠与死的恐怖。你们许多人都像破墙脚下石头压着的萎黄的小草，无论在生理上或是在心理上，很少有是健康的。 艺术的调剂 科学易流于冷酷干枯，宗教易流于过分刻苦，它们都需要艺术的调剂。 所谓艺术家的胸襟就是在有限世界中做自由人的本领。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>网络生活的传播学肖像</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%BC%A0%E6%92%AD%E5%AD%A6%E8%82%96%E5%83%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:42:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E4%BC%A0%E6%92%AD%E5%AD%A6%E8%82%96%E5%83%8F/</guid>
      <description>综述 转变思想：从科技为我们做什么到科技对我们做什么。&#xA;黑镜的含义：移动设备与我们的双眼相互凝视。当我们在操纵触摸屏时，屏幕也在引诱我们探索新的世界。&#xA;互联网时代对我们的改变 生活片段：以往独处和反思是美德。现在独处被视为逃避现实，成为传播工具和情感的一部分。 人与人的关系：以往是谈天说地，现在交流减少，对科技的期待越来越多，彼此的期待越来越少，形成群体性孤独。 人与世界：热点事件和极端观点不断刺激着我们，但对事件的深度关注不再像以前那么执着。&#xA;目的：通过对互联网时代人们种种举动的了解，洞察人性，寻找明智生存的策略。 娱乐至死，讨厌严肃的东西 现在是粗鄙的娱乐时代，谋杀思考，跳跃的欢愉。每个镜头的时间和色彩斑斓的刺激，给观众留下印象而不是观点。例如，电视辩论和娱乐嘉年华，罪魁祸首是传播媒介。以往印刷时代提倡严肃、理性思考表达，冷静与耐心，人们倾向于持续的思考。&#xA;电视应该对此负责吗？电视节目是我们可以选择的，在现代社会里，我们应该选择能够为我们带来长期效益的节目，而不应该随时随地打开需要的电视节目（互联网节目），不再推迟任何满足感。否则，当我们总是以娱乐的方式来对待周围所有的输入时，我们也会成为娱乐的附庸。&#xA;面对文化和生活，我们需要时刻展开思考，思考真正想要的内容，而不是肆意被内容所塑造。穿过我们思想星空的应当是流星，而不是弹幕。在多媒体泛滥的年代，通过阅读获得理性和平衡的生活。思考也许是少数人的行为，但却弥足珍贵。&#xA;注意力 勇于成为数字时代的堂吉诃德，虽然现在社会科技进步了这么多，但人类总体的智商并没有提高多少。在《谷歌是否让我们变得愚蠢》中，尼古拉斯·卡尔提到，我们渐渐失去了阅读长文章的能力，变得容易走神和烦躁。长文的好处在于能够提供更加坚实的论证，更加严格的基础，更有助于锻炼我们的思维。&#xA;互联网影响如何注意力 写作工具渗透到思想中。纸笔写作和电脑写作。尼采失明后使用打字机。&#xA;同样在接受视频学习时，我们也不能像在课堂那样完全集中，往往喜欢1.5/2倍速播放。这样囫囵吞枣会给我们带来短时间内学了很多的假象，而忽视了学习的质量。正确的做法应该是以不同的速度学习整个视频，大部分应该是以正常速度学习。&#xA;时钟塑造我们的生活 对照试验。&#xA;自然时间作为控制我们习惯的工具，失去了准确性，人们的进度不再那么方便控制。&#xA;分针和秒针单位的出现，将人们的活动化为可度量的单位，让人们能够更顺畅地安排时间。&#xA;互联网让我们《浅薄》 链接：信息的碎片化，多主题的变化让我们不能集中精力。 搜索：只见树木不见森林，让我们不那么擅长独立思考和善于推理。 多媒体：抽象思维能力降低，头脑变简单。 总之，我们变得习惯不断切换注意力，越来越热爱简洁，逃避冗长（冗长至少还有一个选择的机会）。太长，讨厌阅读。&#xA;体现：阅读网页轨迹，字母f。只阅读参考文献前三页。自媒体泛滥，人们热爱分段，使用表情包缓解压力。严肃的书稿和简明读本越来越多，长篇大论越来越珍贵。&#xA;结论：我们不应该成为科技的受害者——他们往往敏感好处，无视坏处，对于科技不假思索地接受。我们不是因为发明和创造而受到麻烦，而是认为他们可以解决一系列问题。&#xA;身份的焦虑——不要在和朋友聚餐时成为一个混蛋 转变：通讯工具（非必要，不联系） -&amp;gt; 媒体终端：&#xA;生理角度：趋利避害（愉快的历史）。多巴胺释放需要不确定性的诱导，app利用我们对不确定性的期待，让我们上瘾。上瘾需要触发机制（吸引我们打开的花招）：提醒功能对我们情绪的操纵，令我们负面情绪减缓，建立因果关系。对我们造成新型瘟疫般的伤害：1. 失联焦虑。2. 现实社交恐慌。&#xA;群体性孤独 消费者行为学提到掌控物品时，我们将其变为身体的一部分，延伸自我。当身体一部分被剥夺如监狱时，我们的自我意识趋同，便于管理。社交网站账号是互联网自我，成本低。人们一旦沉迷于对虚拟环境的角色扮演，就会对社交平台产生重度依赖，逃避现实社会的真实社交关系。我们逐渐喜欢上理想、简单的自我，厌倦了生活中复杂、有缺陷的自我。逃离冲动，拥抱没有手机的日子，背离复杂困难，和更有价值的深度问题。&#xA;自恋时代：社交媒体如何塑造一个完美的自我 互联网的自恋文化：超越了理性范围外的高度自我崇拜。选择性忽略自己的缺点，信以为真。&#xA;人机关系造成麻烦：炫耀、吹牛，信以为真，真的做好，拒绝付出努力。搞砸了，别人。&#xA;读书市场：爱自己。非常优秀？谦逊？&#xA;地位赋予——青少年示范。自恋者更容易占楼头角，敬仰崇拜欢呼。惊人之举，真人秀！= 真人。&#xA;广告文化：拥抱感情，贩卖梦想。高质量的广告不需要教育消费者如何获得高质量生活，而只需要展现梦幻后表面值得拥有，鼓励普通人将自己视为明显，越来越憎恨自己生活中的平庸。&#xA;互联网：纳西索斯的池塘，布满了人们自恋的倒影。鼓励用户展示自我。自恋者一言不合就刷屏（生活中美好，虚化的一面——自拍）。&#xA;外显自我提升：直接夸自己；内隐自我提升：批评自我的方式实则夸自己。成功，提升幸福感。袒露失败？社会支持。&#xA;需要警惕的是自恋人格，让我们失去了自我反省的能力。&#xA;日常生活的印象管理 招生主管——生活法则立足，融入。&#xA;离家漂泊：公司人，父母前，隐藏心酸困难。&#xA;日常生活中的自我呈现：&#xA;世界是一个舞台，我们每个人都是演员。生活中的上妆卸妆（社会角色）。&#xA;老师需要强硬，第一次。&#xA;恋人：女生拧瓶盖，阳刚（都在表演适合自己的社会角色）。女大学生故意降低智商的表演，社会文化的产物。&#xA;不同策略不同，一个群体表演，另一个群体进入。&#xA;前台后台&#xA;“观众隔离”：不希望角色被混淆。&#xA;印象管理：自我形象的挑选性展示：（隐藏）真实自我；（表现）规范自我；理想自我；&#xA;显示生活伪装：给予——有意；流露——眼神体态。&#xA;微信朋友圈和豆瓣中的自我呈现 人们做决定的考虑和担忧：&#xA;现实生活社交网站对比：&#xA;社交网站记录回味。表演-&amp;gt;陈列。弊：context collapse；&#xA;生活中话放入具体语境，断章取义。&#xA;感悟措辞抽象，容易误解（每一句话缺乏具体语境交代，自我代入）。&#xA;整个朋友圈，更不可能理解——仅三天可见。&#xA;担心沟通语境的不顺畅。&#xA;观众隐身&#xA;隔离，微博阅读量（who）多少人，忘记是谁，自我保护，印象管理。</description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 13</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-13/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:21:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-13/</guid>
      <description>**快速浏览能增强好奇，提出问题。&#xA;快速阅读不是单位时间看更多的字（达到瓶颈前可行）而是抓要点去看。 主要非虚构。虚构是享受不是任务。**&#xA;心态调整：&#xA;丢掉敬畏感：一字一句必要性；目的；环境； 分类：速读or精读。慢不是问题，快不了才是。 精读前先速读。 与书关系的转变：从集邮式，完成式到帮助式、陪伴式。 三遍读书法： 看主题，口碑，价值 速读，脉络，铺垫，问题，重点 兴趣部分反复看，输出 评价书 本身价值：社会背景，比较参考 是否适合自身：需求，难度，知识范围 领域知识获得找专家 速读与 找关键信息 提醒自己注重框架（写作意图，背景，重点） 语义单元推进法 关键词句位置（段首末，转折，名动词，黑体字） - 勾勒写作意图，问自己，搞清楚 不要死磕（来回穿梭） ### 识别重点 新概念（名词 方法论），注意概念的包装 论点不一定是重点（如常识） 旧概念 不够重视 等待替换 给大脑缓冲期，第二遍精读&#xA;进一步吸收 有效阅读 = 能记住 + 能输出（帮助+有趣+启发） 理解和互动 浅互动：好的部分记笔记，写感想。 深互动：哪里好，类似观点，新鲜，比喻，思维微调 要愿意停下来 新旧知识联系 记忆与输出 写作要筛选和加工 素材库整理（金句 标签） 写稿：强制理清思路和逻辑 摆脱完美主义 修改和补充 脱口 设置关键词 强力研读 目的：读书笔记非流水账笔记，内容提要非必要，但是能帮我提取书中内容&#xA;清晰表述作者的脉络，思维导图注重逻辑，而不是列举 带走书中的所有亮点，一惊一乍 大量自己看法心得 书与其他书的联系（增强提取记忆） 好书读两遍，第一遍读进去，第二遍跳出来。&#xA;对于不重要的书，直接阅读别人的笔记。概念图的效果不如多读几遍。</description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 11</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-11/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:11:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-11/</guid>
      <description>观点： 更多的自我意识，反复思考自己的行动。有些是习惯使然，如果是不好的习惯，尽量避免。尽量让自己的行为可控，而不是处于无意识或者是半意识的状态。 坚持：注意到自己坚持过程中的负面情绪，从而及时处理这些问题。 以自我为中心：世界是怎么样的，每个人都有不同的感触; 叔本华的观点。 运用： 自我监视——在做事情的时候及时观察，及时反馈。留意自己平时没有注意到的小地方。防止自我遗忘，建立备忘系统。 可视化——将细微的自我意识或者经验复制到之后的生活中，映射在自己的脑海中，并在自己的生活中一遍一遍运用。（复制经验）。 悦纳与接受——人们往往只注意到自己想要注意的东西. 拥有自我认知的人知道自己在逃避一些明明很重要的东西，而更愿意投入到一些仔细分析起来却不重要的事务中。坦然接受现在的情况，比如不能忍受键盘敲打声，重新把自我监控开启，就当是对于自己的一个挑战，通过训练自己在噪声中专注的本领，从而应对更加复杂的环境。外界刺激节奏辅助自己思考。 刻意练习，实验——很多时候我们不知道自己处于什么样的水平，因此更应该注重自我关注，和及时反馈，没有反馈永远不可能有提升。 一切都在联系中——让尽可能多的经验与当前学习的新东西联系起来。 干掉拖延——拖延和坚持不下去的根本问题不在于当下，而在于之前没有把一件事做到非常适合现在去做。注意到“最后阶段的草草了事，以及自己在做一件事时，当时爽了但是事后要想重新收拾这些烂摊子的时候遇到了瓶颈，于是就会变得非常拖延和坚持不下去。 附——刻意练习 刻意练习的核心假设是专家级的水平是逐渐练习出来的。有效进步的关键在于找到一系列小任务让受训者按顺序完成，而这些任务又是受训者刚好不会做但是又是正好能够通过学习而掌握的。&#xA;在“舒适区”和恐慌区之间练习。 重复练习（时间*强度） 及时收集反馈改正错误。 Step: 只在学习区练习：一旦学会了某个东西，就不应该在这上面继续浪费时间，而是进而跳转到下一个难度。 大量重复训练：强调分块学习，联系成整体，训练的过程一定要慢，只有慢下来才能感知到技能的内部结构，注意到自己的错误。 持续获得有效的反馈：真正的学习高手往往通过老师和教练及时反馈。刻意练习是集中在错误上的练习，需要我们对错误保持高度的敏感，一旦发现自己错了会感觉极度的不舒服，然而这才是要我们克服的。旁观者的角度观察自己，每天都有非常具体的小目标。 保持精力集中，合理管理精力。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 10</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-10/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 03:50:29 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-10/</guid>
      <description>重新反思一下日常生活中的精力管理&#xA;必要性： 跟不上工作和生活需求——中年危机&#xA;时间有限，提升状态&#xA;问题： 体力，体重 精力，活力（快乐） 压力，时间 金字塔管理模型： 身体：饮食，运动，睡眠，健康——基础 情绪：正面情绪，积极，兴奋——精力输出的保障。 注意力：专注，聚焦——能否长时间集中，完成有挑战的事；效率。 意义：目标，使命——驱动做事的底层逻辑 运动方案 合适的运动量：有氧训练150min，平均每天30min。见缝插针。 合适的强度：心率= 220-22）* 60% = 120 。 合适的项目：跑步，拉伸，hiit 合适的反馈：运动前多想运动的好处和运动完的爽快。目标-测量-反馈 早晨 早晨解决三件事**:1.起床 2.清醒 3.专注**&#xA;起床&#xA;头天晚上晚睡，第二天难免晚起。所以别熬夜。熬夜是懒惰的证明&#xA;一天两天失眠导致晚睡，目测不会影响次日状态，不要长期熬夜就好。&#xA;清醒&#xA;早晨一定要见到阳光。我每天早晨起床先穿好衣服出门晒一会儿太阳，不到十分钟，就会神清气爽。这是由于阳光刺激大脑合成血清素，**血清素调节我们的清醒度。 早晨要适度运动。所谓适度，就是把身体活动开，微微气喘就可以了，千万不要运动过度，否则过度劳累反而影响状态。 专注&#xA;早晨千万不可以接触杂乱信息，包括知乎在内，微博段子抖音快手今日头条&amp;hellip;.通通不要看。因为接受杂乱无章的碎片信息会让你头脑混乱，毁掉一整天的状态。 我上午一般不碰手机，也很少有人上午联系到我。 早晨应该立即投入到紧张、有序、逻辑化、体系化的工作中，并将专注的状态尽可能延续。&#xA;很多名作家都有上午写作的习惯，毛姆上午写作，下午逛街看书，晚上会客；海明威上午站着写作，下午和晚上就读书、做采访； 村上春树从早晨一直写到下午，独自闷在屋里，有时状态连贯甚至不吃午饭，自称“罐头工作法”； 巴尔扎克最特殊，晚8点至12点睡觉，半夜12点起床一直写到中午12点，这样就把一天的开始与巴黎最安静的时段结合在一起了。 早晨一定要吃早饭，这个不用多说了。我一般早晨吃饭团和荷包蛋，喝白粥。&#xA;二、中午篇&#xA;1.饮食 2.午休 3.运动&#xA;先说饮食。&#xA;不要吃快速升高血糖的食物，不要吃太快吃太饱。碳水化合物、多油盐食物，都会让你血糖飞速上升，昏昏欲睡。午餐吃些鸡肉、蔬菜之类的最好不过。 最后说说运动。个人感觉下午是体力最充沛的时候，此时跑步健身半小时，能够增加氧气吸入量，提高多巴胺、去甲肾上腺素、血清素等脑内物质的浓度，对清醒头脑提升效率很有帮助。&#xA;没有场地健身的话，爬楼梯也行。大声唱歌也有类似的效果。我在宿舍装了门上单杠，下午做些引体向上，很能调整状态。&#xA;三、晚上篇&#xA;三件事:1.冥想 2.间歇 3.总结&#xA;首先是冥想。吃过晚饭，进入黄昏。经过一天的劳累谁都难免松懈。此时很重要的是“冥想”。国学大师钱穆先生每次舟车劳顿回到家中，都是冥想十五分钟，然后伏案工作。&#xA;这里的冥想并不一定要像禅宗那样莲花坐，其实更像是“闭目养神”，眼观鼻鼻观心，去除杂念，收摄心神，从而提升效率与专注度。&#xA;再说间歇。晚上脑力体力都难以饱满，所以做事情要讲求间歇，“番茄工作法”是不错的选择，**每25分钟休息5分钟，**现在也有app作辅助了。不过还是要注意，不能死板地遵守番茄工作法。有些事情不是25分钟就能完成的，偏偏又很重要不能打断，所以必须适度延长时间。比如我写文章，一次就是两三小时，不敢中断，否则逻辑框架就会不完整。&#xA;最后是总结。总结可以写成日记，可以画成表格，总结你一天所做的事，写几句评价。不要太复杂，尽可能简洁。&#xA;总结最好睡前做。&#xA;睡前半小时内不要剧烈运动，不要做高强度脑力劳动, 不要做娱乐活动导致无法按时入睡, 破坏第二天的计划&#xA;2024 理想时间表&#xA;6:40 Get up, cleansing 6:50 - 7:10 Running, breakfast.</description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 9</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-9/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 03:47:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-9/</guid>
      <description> 快乐是一种本事. 不能因为别人的错误惩罚自己。 正常人都是有私心的，高尚一点的人只是能够控制它，不把它转换成行动而已。 生气是浪费时间的。 任何时候都要尽量鼓励他人。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://example.org/posts/about/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 04:59:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/about/</guid>
      <description>My name is Zexing (泽星) Jiang (江).&#xA;I am currently a Software Engineer at VMware (acquired by Broadcom) and working on Live migration, also known as vMotion.&#xA;My areas of expertise include:&#xA;System-level programming GPU virtualization Areas I want to improve in:&#xA;ML systems LLM basics Some facts about me:&#xA;I love Haruki Murakami&amp;rsquo;s lifestyle and his novels. I am open to exploring various areas such as philosophy, psychology, economics, etc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 8</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-8/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 05:02:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-8/</guid>
      <description>#thinking #learning&#xA;概论 如何过一天就是如何过一生&#xA;线下坏习惯: 晚睡熬夜 &amp;ndash;health security 早起不来, 胡思乱想 &amp;ndash;晨间日记pc 喜欢从简单的事情开始做 &amp;ndash;改变先解决精力的问题, 养成番茄钟吃青蛙的习惯 使用工作时间来衡量今天的成果,而不是真正做了些什么 &amp;ndash;工作上要压缩时间 做事不专注, 容易犯困 &amp;ndash;给习惯3天时间 饮食, 顺便选择, 图方便为理由 &amp;ndash;合理规划饮食 生活中空出的零碎时间突然不知道干什么 &amp;ndash;没有情境的概念, 晨间日记记录 工作/生活 + 反思, 时间:每天1%;&#xA;第一习惯： 早起+晨间日记+有序工作 记什么: 昨天的美好+日程表 工具: 九宫格日记: 确定的事情,做了就要写, 写了就要做-少而精 时间统计（一天多次，间隙） 清单 第二习惯： 情境工作法 原则： 做当前情境最有收获的东西&#xA;高精力的时候吃青蛙, 使用番茄钟(微观的时间管理) 重要的事做到极致; &amp;ndash; 空间和精力 情境 不太重要的事情 &amp;ndash; 复习笔记 工作上压缩时间, 不要扩大范畴和时长; 要事优先,利用情境(调整 - 情境相对重要的事情) 定时反思 线下的坏习惯改正 吃饭睡觉运动, 标准化, 自律,自序 - 自律就是自由 良好的睡眠的习惯, 保持能量的摄入, 习惯养成3天为限, 保持需要时间 线上的人生是生物钟将我们叫醒(有序/无序) 今天没有做不是明天不做的理由 </description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 7</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-7/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 05:01:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-7/</guid>
      <description>#learning #thinking&#xA;反思一下我的习惯&#xA;习惯集合 以理解和熟悉为前提的短单位学习法，*时间不固定，效果固定 比如村上, 每天一定要写完多少稿纸, 写到固定的数量后强行暂停 让我们陷入于无知的，往往是我们的有知 认识到自己之前很多观点是，错误的，至少不完全准确。在哪一个，我们自卑，还是自信呢，我想理智的人，有自己的选择. 在质疑声中，我们要学会从旁边观察自我，而不是一味的选择，这样才能提升我们的认知能力。 在不成问题的地方提出问题，学会区分聪明的问题和愚蠢的问题（答案唯一）。 接受观点的时候要判断观点。 用例子去理解抽象事物，大师级别也不例外。 习惯集合2 一定要学习学科中最前沿的知识 要找到该学科世界范围内最好的老师 学新知识要找到一步步 可操作 并且 无错误 的教程 从实际的工作任务中提取出来的教程来学习的学习效果最好 弱化传统的阅读书籍学习的方式，转向做交互式(有反馈)的练习 在白板上共同画思维导图是最重要的教学和学习工具 写严格的非剽窃的学术论文 用最少的时间完成学习作业 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ask Question Wisely</title>
      <link>https://example.org/posts/ask-question-wisely/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:59:50 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/ask-question-wisely/</guid>
      <description>#learning #thinking&#xA;What is a Good Question A good question deserves to have a million good answers. A good question cannot be answered right away. A good question will challenge the exist answers. There is no relationship between the question and whether It can be answered correctly. When a good question has been came up with, once you heard, you will have a strong eager to answer it. A good question will expand our mind field.</description>
    </item>
    <item>
      <title>仪态的重要性</title>
      <link>https://example.org/posts/%E4%BB%AA%E6%80%81%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:38:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E4%BB%AA%E6%80%81%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</guid>
      <description>仪态的重要性 第一印象十分重要。当我们不能在7秒钟之内打动别人时，我们就要花7个月的时间来改变别人的印象。如果不能让其停留60秒的时间，则不可能停留60年的时间。&#xA;第一印象如何来 55% - 外表：五官，身材，服装 38% - 自我表现：肢体语言，神态，语气语调 7% - 内在表达 仪态：优雅，自然，生动。男士应阳刚唯美。&#xA;心老比面容老更恐怖：所谓的心老是指对很多事情不感兴趣。&#xA;眼神，表情的训练 一身之戏在于脸，一脸之戏在于眼。&#xA;先神韵，再形态。 眼神的训练:大师的训练方法：梅兰芳——训练鸽子；六小龄童——暗室看蜡烛。日常生活中多用眼睛聚焦，眼睛酸了也不要眨。要有无处不在训练神采的意识。运目的训练：为了不让眼睛看起来太笨拙，另外防止眼角的下垂——多动眼球。眉目传情：喜悦（提眉），悲伤（皱眉）。` 眼神微笑的训练：&#xA;遮住下半张脸 眉头舒展，眼神柔和 近距离最好不要正看对方眼睛，防止面漏凶像，而是注视三角区域。 微笑训练（王字的微笑）：&#xA;眼角上扬，眉毛上提。 笑肌上抬，人喜欢喜欢自己的人。 从一字到弯弯上翘的嘴唇。 提升气质的关键部位 扣肩，驼背 脖子前伸 - 双下巴 后仰 - 大椎 - 肩部坐姿 站立时重心往下走，梨子身材 通则不痛，痛则不通 正确的体态：&#xA;天鹅：颈部拉起来，坐的时候想象头顶有绳子拉。</description>
    </item>
    <item>
      <title>幽默的本质</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:36:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%B9%BD%E9%BB%98%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</guid>
      <description>幽默的本质 发笑的三种机理 意外感：反逻辑，认知失调，或者存在矛盾。 优越感：他人尴尬，或者被羞辱时，对比之下的优胜心理。 宣泄感：禁忌，敏感话题的段子。 幽默和笑话 真正的幽默 痛苦和笑点。从一个有趣的视角来讲述生活的真相和痛苦。幽默是你痛恨什么，你不擅长什么，你搞砸了什么。 原创性 幽默是你即兴应对世界的一种方式，告诉大家你对世界的独特视角和观点。 段子的基本公式 铺垫：陈述事实，越正经越好。 包袱：转折逻辑。 连接词：在铺垫中找一个概念词，该词语拥有两种解释，选择不太常用的解释。 误导强化：短句子让观众不设防：深有体会、当时就震惊了。 幽默的表达观点 洞察力 从生活中捕捉独特的想法。 观察、思考、追问、解读、联想。 对习以为常的情境进行深刻的拷问。 幽默只是一种手段，背后表达的思想才是关键。 带入场景 相当于对洞察的概念举一个例子，比如说……&#xA;假装有观点 押韵：押头韵，尾韵。 套用典故（俗语，诗词，名人名言），只用前半部分造成反差。 比兴。 吐槽和自嘲 吐槽 定义：面对一个人或一件事物，显得很会说话，很会接梗。 如何做 二度联想：事件本体中找到一个词A，进行一次联想B，之后将B的槽点带入事件的本体中。 新闻：5W1H。 人：了解对方的底线。 自嘲 定义：自我接纳的表现，敢于把自己的弱点展现出来。 如何做 负面标签。 我很差。 细节夸张。 化解尴尬 尴尬：突如其来的吹捧，被攻击，陷入冷场和尴尬。 直接承认 what if：直接承认笑话很冷，这里应该有人笑。先接受一个设定，然后再无耻地往前更加走一步。 yes because。 逻辑置换 谐音梗：运用谐音，答非所问。 你的问题变成对方的问题：对方的问题抛回质问者。 引入同一场景的其他例子：找到联系即可。 给女性的建议 学会冒犯&#xA;幽默是一种假性攻击，对他人产生的紧张感，但又不会真正伤害他人。偶尔“逗”对方一下，只要你的幽默不是攻击对方真正在意的痛点：身体，外貌……都可以尝试。&#xA;心理强大&#xA;从负面角度出发，不用担心会影响自己的形象。&#xA;跳出死话题&#xA;给自己打三个标签，特色。</description>
    </item>
    <item>
      <title>非暴力沟通</title>
      <link>https://example.org/posts/%E9%9D%9E%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%9F%E9%80%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:34:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E9%9D%9E%E6%9A%B4%E5%8A%9B%E6%B2%9F%E9%80%9A/</guid>
      <description>结构 12：提出非暴力沟通的四个要素，即观察、感受、需要和请求；阐释了一些带来负面影响的语言和表达方式，作者称为“异化的沟通方式”；&#xA;36：阐释四要素的内涵，区分了相似的概念，介绍了一些要素的来源；&#xA;78：运用非暴力沟通来倾听他人；&#xA;913：运用非暴力沟通来爱自己。&#xA;一、概念：非暴力沟通 “非暴力沟通”是一种沟通方式，也被称为“爱的语言”。它是一种持续不断的提醒，提醒我们专注于彼此的观察、感受、需要和请求。它希望达成的是：帮助我们在诚实和倾听的基础上与人联系。&#xA;“非暴力沟通”的四个要素：&#xA;观察：清晰地表达观察的结果，注意区分和评论之间的关系； 感受：清晰地表达感受，注意区分和想法之间的关系； 需要：是感受的来源； 请求：提出具体的请求，注意区分和命令之间的关系。 “异化的沟通方式”包括：&#xA;道德评判：用自己的标准（价值观、信念等）来衡量、要求别人，将责任归咎于对方； 进行比较：这种方式使我们蒙蔽了对自己和对他人的爱； 回避责任：日常生活中许多表达方式暗含了对于责任的回避，如“我不得不……”，“是你让我……”； 强人所难：要求和命令别人。&#xA;异化的沟通方式与非暴力沟通相悖，它忽视自己和他人的感受、需要和请求。 二、非暴力沟通的四个要素 观察：勿与评论混淆 观察的语言表达：在特定的时间、地点和情境中，清晰的行为结果。观察是要有依据和事实证明的，比如具体的时间点、频率、某个具体的方面、数额等。&#xA;感受：勿与想法混淆 清晰表达自己的感受，第一，要区分哪些是感受。“我觉得”、“我以为”不是在表达感受，“被xxx”（如被抛弃、被误解、被欺负、被利用等）也不是在表达感受；第二，建立感受的词汇库。&#xA;满足时的感受： 兴奋、喜悦、欣喜、甜蜜、精力充沛、兴高采烈、感激、感动、乐观、自信、振作、振奋、开心、高兴、快乐、愉快、幸福、陶醉、满足、欣慰、心旷神怡、喜出望外、平静、自在、舒适、放松、踏实、安全、温暖、放心、无忧无虑。&#xA;没有得到满足时的感受： 害怕、担心、焦虑、忧虑、着急、紧张、心神不宁、心烦意乱、忧伤、沮丧、灰心、气馁、泄气、绝望、伤感、凄凉、悲伤、恼怒、愤怒、烦恼、苦恼、生气、厌烦、不满、不快、不耐烦、不高兴、震惊、失望、困惑、茫然、寂寞、孤独、郁闷、难过、悲观、沉重、麻木、精疲力尽、委靡不振、疲惫不堪、昏昏欲睡、无精打采、尴尬、惭愧、内疚、妒忌、遗憾、不舒服。&#xA;需要：是感受的来源 感受和需要之间的关系：我们的需要、期待、对他人言行的看法，导致了我们的感受。因此，不是追究别人的责任，而是体察感受背后的自我需要：我的哪些需要、期待或价值取向没有得到满足？&#xA;需要是一座桥梁，架起了我们和感受之间的关系，将表达与回应放到自己身上，推荐表达感受的句式：“我（感到）……，因为我（希望/重视/想要）……”&#xA;非暴力沟通提倡直接表达自己的需要，而不是通过指责、批评、评论以及分析的方式。这有助于对方准确地了解我们的需要，同时也提供了对方做准确回应的机会。&#xA;受到社会文化的影响，有些地区、有些人，比如亚洲地区以中国为代表，比如妇女，他们在表达自己需要上存在许多障碍，非暴力沟通同样倡导回归到自身，去关心自己的需要，并且学习正确地表达自己的需要。如果不被表达，那一点儿满足的机会都没有了，尝试着去表达，起码有了被满足的可能。人们需要学习正视自己的需要。&#xA;请求：提出具体的、正向的，而不是抽象的、负向的请求。 请求的艺术： 提出具体的，而不是抽象的； 提出需要做的是什么，而不是不要做什么； 同时要伴随着自己的感受和需要； 请求对方的反馈，确保我们的意思与对方的理解相同； 明确谈话的目的，诸如我们询问对方的建议时，可以这样说：“我想请你谈谈我的建议是否有可行性，如果不太可行，那根据你的判断，哪些因素会妨碍建议的实施呢？” 区分请求与命令的一个关键点：请求没有得到满足时，提出请求的人如果批评和职责，那就是命令；如果想利用对方的内疚来达到目的，也是命令。&#xA;防止变成命令？ 如果我们过去常常指责别人； 如果对方经常受到指责； 如果我们将他人的不顺从看作是对我们的排斥； 如果我们有以下想法：TA应该/应当/必须…… 全身心地倾听别人 学习使用非暴力沟通的四个要素去体察别人的观察、感受、需要和请求，并将它们表达出来。&#xA;如何回应遭遇痛苦的人们？&#xA;你是否急于提建议、安慰或表达态度、感受？你是否有以下情况？&#xA;在非暴力沟通中，倾听意味着放下已有的想法、判断，一心一意地体会他人。不做否定、不做分析、不做建议、也不做辩解，也不要着急揭露对方的需要，基于其表达感受的空间，让其感受得以释放。 非暴力沟通建议我们用_疑问句_来给予他人反馈，我们的问题可以集中在对他人的观察、感受、需要和请求方面，同时注意在表达时需要具体。 用非暴力沟通来爱自己 转变自我评价方式 当我们骂自己、责备自己，表现在语言上，用“你应该”、“你不得不”时，我们可以去体察自己的需要，正是那些未被满足的需要使得我们产生自责、羞愧、内疚。如果我们抱着去满足自己需要的态度，而不是为了出于羞愧、内疚或者是逃避责任、获得某种回报的态度去回应我们的需要时，我们将会获得自我宽恕，重获生命的热情。&#xA;深入理解我们行为的动机——发现我们行为背后的价值取向——我们在生活中在乎什么？看重什么？&#xA;充分表达愤怒 停下来，除了呼吸，什么都别做； 想一想，是什么想法使我们生气了； 体会自己的需要； 表达我们的感受和尚未满足的需要。 表达感激 说出对我们有益的行为； 说出我们的哪些需要得到了满足； 我们的需要得到满足后，我们是什么样的心情。 总结 观察：区分观察和评论； 感受：爱自己，不苛求，敢面对； 需要：忠实描述（包括愤怒）； 请求：详细准确描述。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 6</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-6/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:32:11 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-6/</guid>
      <description>一些不是那么没有意义的鸡血 梦想就是当你醒来，无论身在何处，无论年龄多大，你很快从床上弹起，因为你迫不及待地想去做你爱做的、你深信的、你有才华做的工作。这个工作比你个人伟大、神圣。你迫不及待地要起床，跳进它的怀里. 一个人的生命应当这样度过:当他回首往事的时候不会因虚度年华而悔恨,也不会因碌碌无为而羞愧! 从现在起，我开始谨慎地选择我的生活，我不再轻易让自己迷失在各种诱惑里。我心中已经听到来自远方的呼唤，再不需要回过头去关心身后的种种是非与议论。我已无暇顾及过去，我要向前走。 全心全意地做好你喜欢做的事，做到极致，做到顶峰，做到能见度最高，资源自然会流向你，不需要先担忧经济的问题。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>影音思考</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:24:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>无价值的影评： 要么是用文字把剧情再复述一遍 抒发怅古幽情，感慨昨日的世界，表明打五星是基于自己无法言说的情感共鸣 膜拜亮瞎双眼的卡司，赞叹导演的别具匠心，套娃般的叙事结构 钢的琴-场景调度 特点 2D 隐藏摄影机代入感 传递情感 形式和内容 无法分割：无法区分导演刻意还是环境本身的需要 语言 场景调度 基本操作 推拉 升降 平移 切甩 特殊操作 构图 平常视角 特殊视角 风格 以不同的视角审视我们早已经习惯的事物 以特定比例使用电影语言的习惯 简爱-光影运用 真实感来自媒介的复制，油画与肖像摄影（黑夜） 光影：脚光和逆光的风格化 浅焦/非纵深, 表现心的在场和不在场 完全采取封闭稳定性构图（全部是平行线构图） 俯拍 画框中的画框 三峡好人-电影空间 电影空间——表意！ 蒙太奇 寻找主题，故事契机 现代悖论：建造=毁灭； 毁灭也是新生 层面：三峡奇观；流动的人们（人际关系）; 拆除工地；后现代荒诞 文学章节，烟酒茶糖; 关系的匮乏-money 盗梦空间-电影空间 垂直结构，戏剧冲突，最后一分钟 营救；梦的特质（伤痛性，limbo） 有序，水到渠成 精神分析 空间造型（爱舍尔，达利）：奇观，非欧几何，自我折射 两人世界VS核心家庭，回家 实景和绿幕 0.导言 大众艺术 电影需学习，解构 步骤 如何解读+close reading time plot masters 电影艺术，美学 6-7 飞跃疯人院 背景：奥斯卡 国别 正能量，（exception） 主题: 秩序与反叛与规训。 镜头: hlw叙事方式：大全景（环境），中景（人物关系），对切ABAB&amp;ndash;对视？对称？ 镜头：大小=权利; 对切-过肩-共享情感空间。 故事的模板和变奏 故事片第一原则：视点镜头；人物不能直视； 象征: 护士长，护士室（玻璃），护理人员（种族，性别，阶级)，栅栏 电影吸毒：索引式，发现谎言下的真实和真实下的谎言 预言空间——通过看到精细的镜头对电影进行适当的预测</description>
    </item>
    <item>
      <title>福柯</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%A6%8F%E6%9F%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:20:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%A6%8F%E6%9F%AF/</guid>
      <description>福柯 个人成长史：抑郁的学霸+崭露头角+法兰西学院教授&#xA;话语：特定语境中人与人之间进行沟通的行为构成的”话语“ 我们将其看做是语言和言语结合而成的社会形态，是社会权利关系相互缠绕的具体言语方式。所有的现代人都在监狱之中，这里指的监狱就是话语的一部分。&#xA;福柯主要研究一直围绕着权力和其他知识的关系，以及这个关系在不同的历史环境中的不同表现。意识形态为文化内一定形式的权力分布。权力是一种贯穿社会的能量流，具有多种表现形式。知识可以看做一种来源，因为它可以有权威的说服（压迫）别人。另一方面，权力是社会机构用来表示真理，而将目的施加于社会的不同形式。&#xA;真理（某一历史环境被当成真理的产物）是运用权力的结果，人的思想其实是权力所使用的工具。要想对抗权力，可以通过讨论，知识，历史来质疑，强调身体，贬低思考，或者通过艺术创造（穿越）。&#xA;后结构主义 结构主义：它认为每门学科、每件事物都存在着一个内在的体系，这个体系是由事物的各要素按照一定的规律组合成的整体。&#xA;后结构主义：（相同点）试图了解无法挽回被分割成数个个体的世界。（不同点），抛弃了结构主义的简化主义方法论。&#xA;理由：sign=signifer+signified；这里相加不是一对一的，符号的任意性会导致意义的滑动性。如果对滑动之后的意义做进一步的推理，则该意义链能够无限扩展。若是希望构建元学习理论（迁移学习），其所做的简化，如同类似将文本简化成简笔画一样无效。&#xA;启发：&#xA;寻找从文本中最细微的地方解释出文本的意义，在阅读中需要填补语言中必然存在的意义之间的空隙。 大众媒体不在塑造真实的事件，相反模仿媒体上演。电子媒体丧失了与现实的指涉和联系，而仅仅只想媒体其他层面的证据。 疯人院 关注非主流 精神病学将疯癫视为疾病时，疯子已经处于被贬低的境地。由于我们本身头脑的错乱——是我们盲从欲望，我们不能控制感情的结果。由此导致了迷狂，厌恶，伤感引起的忧郁，遭到拒绝后的暴怒意志消沉等——疯癫的恶习。&#xA;传统认识论将疯子视为不正常。福柯将疯子视为被主流排挤的异类，被理性区隔的非理性。并且从这一点出发对现代社会体系进行反思，寻找现代文明建构的线索。&#xA;我们生活中出现种种被判断为“不正常”的人（特殊性格的人）；它们是否是现代社会的产物，理性压倒非理性的结果。比如老师将学生分等，社会将性取向分等。为什么会出现这样的隔阂，它们是如何形成的？到底什么是好，什么是坏；什么才是病人？&#xA;规训与惩罚 让疯子正常化的两种方式，直到他们学会了模仿正常人的行为，实际上是使用恐吓的方式让其行为像普通人（规训）。另外一种是使用厌恶疗法，反复使用暴行直到病人将惩罚视为是对自己的审判。&#xA;如果证明自己发疯，那么自己没疯。必须证明自己疯了才可以不再出飞行任务，而要是自己还能够证明自己任何事那就是没疯，就必须一次又一次的出飞行任务，飞跃高射炮和导弹，游走于送命的边缘。&#xA;如何破解？重新定义疯癫。何谓边缘与中心，正常与非正常。最初的未加分裂的状态，以及分裂点在哪？，除去理性主义大行其道的统治，在摆脱现代体系下。重新探讨更好生活可能性。&#xA;衍生阅读：《疯癫与文明》</description>
    </item>
    <item>
      <title>斯多噶主义&#43;斯宾诺莎</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%96%AF%E5%A4%9A%E5%99%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89&#43;%E6%96%AF%E5%AE%BE%E8%AF%BA%E8%8E%8E/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 04:18:53 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%96%AF%E5%A4%9A%E5%99%B6%E4%B8%BB%E4%B9%89&#43;%E6%96%AF%E5%AE%BE%E8%AF%BA%E8%8E%8E/</guid>
      <description>#philosophy&#xA;斯多亚主义&#xA;概观：一群观点相似的哲人。&#xA;芝诺：&#xA;philosophy&#xA;西塞罗：&#xA;早期：责任+担当意识。犬儒主义：愤世嫉俗，木桶，全世界无关。&#xA;晚期：不动心。&#xA;？平民化：罗马帝国转型，世界公民。个人的伦理归宿。&#xA;揭示生活：奥古斯丁。坦然面对意外 坚强的意志 保持坚定不移的态度，即使在最不幸的生活中，能够获得幸福。&#xA;马克奥利留：&#xA;不动心&#xA;理性的生活：人生下来就有亲密感（自然理性）好的生活：依照理性安排本性的生活。动物是毫无意识的反思能力的集合，连贯性。冲突。欲望的克制，理性的生活。 反对快乐主义。道德在于按照理性生活。&#xA;神与宇宙：宇宙理性创造世界万物，自然哲学。人分享神的理性，理性=本性；大众尽情享乐，使用理性。不寻找。需要保护自己远离金钱，名利。（快乐的灵魂不被干扰）（人必须负担自己的责任，追求宇宙的同构性）&#xA;根据自然生活：不仅仅是个人行为，生命协调一致。服从命运。（理性说服欲望，主动走）&#xA;原则：&#xA;独立于事物之外，不为外物的变化所动。（羊群，不一定是应该走的路，随大流；逃避责任，自我毁灭，人格塑造）&#xA;单纯简单的生活。&#xA;顺乎自然。遵循内在的理性法则，不是放纵欲望。达观，积极，有德行。&#xA;斯宾诺莎的上帝 斯宾诺莎是理性主义代表，斯宾诺莎的上帝指的是自然。&#xA;出生与犹太家庭，早期在教会学校逐渐认识到传统的理论是站不住脚的。正逢理性主义的风潮和自然科学改变世界的时代，笛卡尔的二元论，我思哲学的基础，恶魔假设，以及认为上帝是自我创造，而并非造物主影响了他。之后他背离犹太教，磨镜片，以斯托噶精神过着宁静不受干扰的独立生活。&#xA;对人类自由意志的研究：自由意志是人们可以依照当前的条件，决定是否去做一件事情的能力。&#xA;核心思想：他是典型的泛神论，一元论者。上帝并不是高于世界的存在者，自然即上帝，只有一种实体。无神论者以量子力学这样的物理学为理论原因。&#xA;一元论下解释灵魂、自然法则 自然规律是神的话语和法则。神只有自然性，没有人个性。宇宙不存在超自然和神迹，只是人们尚且未能够认识。上帝通过自然法则来主宰世界，世界发生的每一件事是必然的，因此我们不该抱怨命运。人是自然的一部分，人有顺应自然的趋势，自由意志只是人理解了宿命的必然性，顺从自然的一种表现。&#xA;斯宾诺莎的眼镜片（伦理学） 顺从自然必然性 以为自己有任意性的可能，然而是顺从自然。人不能脱离外部世界的存在（出发点），无论身体、心灵都是自然。结果必将降落在生活中。想象中的自由。&#xA;宇宙理性与灵魂理性的一致与和谐。&#xA;愿意跟从命运的人跟着命运走，不愿意服从命运的人，被命运拖着走。&#xA;万物都在保存自己 万物不愿意无端端损耗。对于人来说，这是努力；和心灵相连接时，被称为意志；加之身体的作用变成活动。对于无生命的物体，也是如此，比如说世界上的万物符合惯性定律。要说人的自由，实际上是与人的天性（服从自然性）统一的，这是万物的本性。利他主义，道德被看成顺应自然，是保存自己的一种体现。自然权利是人类道德的唯一基础。在这样看来，道德被视为一件低下的事情？是否与圣人状态矛盾。自然事物的发展是遵循必然性，认识到后主动保护自己。&#xA;自由是对必然的认识 按斯宾诺莎的意见，一切事物都受着一种绝对的逻辑必然性支配。在精神领域中既没有所谓自由意志，在物质界也没有什么偶然。凡发生的事俱是神的不可思议的本性的显现，所以各种事件照逻辑讲就不可能异于现实状况。主动保护（原因结果必然），淡漠的独立。&#xA;自然必然透彻，坦然接受生活的赐予。但是我们为什么还是会有不幸的生活呢？因为我们无法像上帝那样拥有全知视角，我们难以接受的大灾难是我们的无知（没有心里准备；人在面对自然，社会，情欲时需要运用理性去理解它们，&#xA;决定论VS宿命论： 过马路是否会左右看。宿命论：无法改变，一切交给命运。；决定论：左右看。&#xA;经常听到有人如此责难决定论：&#xA;（A）既然一切事情都是被决定了的，那么无论你做什么都改变不了什么，是不是你就啥都别做了？&#xA;这种说法貌似还流传颇广，但只须稍加留意便会发现，该说法与决定论恰好相反，决定论是这样说的：&#xA;（B）一切事件皆由其前导事件完全决定。&#xA;或者：&#xA;（C）世界在任一时刻的状态（S）由此前任一时刻的状态（S0）完全决定，即，若我们有足够的知识和计算能力，从S0可算出S。&#xA;可见，决定论认为前导事件可充分完备的决定后续事件，而（A）则认为当前的行为对未来没有影响，这显然是直接对立的说法，所以说法A不是决定论，称之为宿命论比较贴切。&#xA;对决定论的宿命论式曲解的流行，很可能是出于对“改变”一词的两种可能含义的混淆，当我们说“我能改变什么”时，有两种意思：设世界在t0时刻的状态为s0，t1时刻的状态可能是s1，也可能是s2，取决于t0到t1之间是否发生了行为a。&#xA;可是人们在说“改变”时，有时候是指s0与s1的不同，而有时候又是指s1与s2的不同，并且这一切换常常在不知不觉中完成。&#xA;决定论者说：从s0可知a必会发生，故t1时刻的状态必为s1；而宿命论者将其理解为：a无法将s1变为s2，故行为无法改变世界。&#xA;对于宿命论者的糊涂责问，或许这样答复可以让他恢复清醒：不是思想和行为改变不了世界，而是你会有何种思想和行为、以及它们将如何改变世界，是早被决定了的，过去经由你的行动去创造未来。&#xA;拓展阅读：《神学政治论》提出对于证明圣经的可靠性，通过从圣经内部的逻辑来击败它。&#xA;名言 自贬者最接近自傲。&#xA;自贬是一种自谦的表现，从某种层面上来看，不合时宜的自贬是将对方放在一个相对较低的位置，而自己有种不屑与之争辩的态度，因此最接近自傲。&#xA;自我保存的努力是万物唯一的基础。&#xA;想到了自私的基因，未尝不是一种特例。自由的人绝少想到死（保全自己），其智慧是对生的沉思，而不是对死的默念。&#xA;害羞=害怕羞辱，这种情绪可以阻止人们做某些卑鄙的欣慰。&#xA;恬不知耻是可怕的。没有了害羞这层底线，你不能预知他会做出什么出格的事情。敏感是可爱的，这是一种照顾到到周围人自保。</description>
    </item>
    <item>
      <title>拥抱似水年华</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E5%B9%B4%E5%8D%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:17:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E4%BC%BC%E6%B0%B4%E5%B9%B4%E5%8D%8E/</guid>
      <description>直面痛苦 痛苦能增强人们的感官，升华人们的思想。从痛苦中得来的思想也是最深刻的。面对痛苦，我们若选择消极承受甚至逃避，而不是积极对抗。这些痛苦是无意义的。这一点和尼采的超人哲学类似。&#xA;病痛让我们有机会凝神结想，学到不少东西，它使我们得以细细体察所经之事，若非患病我们对之也许根本不会留心。&#xA;那些并非从痛苦中升华而来的思想，均缺少某种内在的重大动机。在普鲁斯特看来，精神活动似乎可分为两类：一种可称之为无痛苦的思考，此种思考并非由特定的惶惑不安引发，起于纯知性的求知要求，所想了解者无非睡眠是怎么回事，人为何会遗忘之类；另一种则是痛苦的思考，乃是从痛苦不安中脱颖而出，比如因辗转反侧，夜不能寐而生，或由追忆一个名字终不可得而起——普鲁斯特看重的，当然是后一种思考。&#xA;当痛苦转化为思想的那一刻，痛苦加于我们的影响即随之减轻。&#xA;关于痛苦造就人，最可取的说法也许是，痛苦通向了种种可能性，激发起我们的智慧和想象力去探究人生的奥秘。这样的可能性就在我们身边，可惜大多数人不是视而不见，便是拒而不纳。&#xA;论教育 我认识一些年轻人……从他们走进学校的那一天，老师就向他们灌输高尚的情操、道德的完善之类。将来回首往事，他们也许会觉得了无遗憾，要是愿意，他们甚至可以将过去的所言所行一一公之于众而毫无愧疚。但说实在的，他们是可怜虫，无谓的教条的牺牲品，他们学来的东西毫无意义，只有负面的作用。智慧是教不出来的，只有我们通过自身的经历去发现，没有人可以分担，任何人也不能代劳。&#xA;低欲望 因为我们得到的总是不及我们未得到的，因为请我们吃饭的人总是不及不肯请我们的。要是我们仅因为自己得不到，就对意下未足的一切抱怨个不停，我们的价值判断一定会出问题。&#xA;回头想想我们自己对某种表达形式的感觉吧，它与现实本身毫无相共之处，而我们很快就接受了。&#xA;友谊 普鲁斯特认为，友谊始终是浅薄的。因为需要保持友谊，人就不免要顾及他人，不免要展现自己虚伪的一面。另外，对于思想丰富的人来说，友谊能带给的，除了解决人需要的社交需求外，不如静坐思考和写作来的深刻。&#xA;他是最好的听众。即使与关系极近的人在一起，他也很注意分寸，从不让人围着自己的话题转。他会顺着别人的思路去找话题。有时他会挑起话头说说运动、汽车之类，显出一副很感兴趣的样子，等着你高谈阔论一番。他总是对别人感兴趣，而不是试图让别人对他感兴趣。友谊将我们引向浅表的自我，代价是远离自我中更真实且无法沟通的那一部分。&#xA;交谈要求我们为了令对方高兴在某种程度上放弃自我：“我们在聊天时，说话的已不再是我们自己……我们在不断地调整自己，越来越接近对方，而不再是那个与对方反差很大的自我。&#xA;在与他人交往的过程中，我们不要对对方的才华的流露抱有太大的期待，因为在交流的过程中，学识得不到展现。&#xA;我的心智活动完全是个人化的，有时也有与他人的交流，但这与他们智识的高下无关，对我而言，只要他们善良、诚实就行。&#xA;学会夸赞，在日常生活中，夸赞有两种1）真心喜欢；2）出于朋友的赞许。无论是给出赞许还是收到赞许，应保持头脑清晰，分辨是哪一种夸赞。&#xA;文章是自己的妙，孩子是自己的好，这可说是人之常情，是故要是见了朋友的作品不表欣喜之情，见了朋友有孩子不夸上几句，他们或许就会疑惑我们是否当真喜欢他们。朋友总是想从我们这里得到赞许之词以证实我们对他们的爱，岂不知有时我们虽对他们不满却仍然喜欢他们，这二者之间实有距离。&#xA;弃书不观 觉得莫里哀的话诙谐有趣，我们才笑；如果觉得腻味了，我们面露厌烦之意也无妨，而一旦不想再往下读，可以径直把它放回原处，根本不用想如此行事是否唐突了这位天才而兼名流的大人物。&#xA;所谓启蒙，一言以蔽之，即是回到生活，从被习惯、漠视导致的麻木不仁回到生活，回到值得珍视却往往被忽略了的种种生命体验。&#xA;平庸之辈才会毫无取舍，全盘接受。而专业人能够拥有独立的判断，带着批判性的目光去读书。读书的目的是发现自己。利用伟大作者的思想来引导我们的思维，渐渐地，我们会发现，一种模模糊糊，从来没有以完整的面貌出现在我们心田的感悟油然而生。&#xA;平庸之辈总是会有这样的假想，接受我们景仰的书籍的引导必会导致判断力中最具独立精神的那部分受损。“罗斯金感受到什么，与你何干？发掘属于你自己的感受吧。”这样的观点起于一种错觉，但凡接受过精神训练的人必不会同意，相反，他们会感到接受大师的指引令自己的理解力、感受力大增，而他们自己的批评意识并未就此被麻痹……要唤起自己感受到的一切，将大师感受到的东西在自己心中重新创造出来，实在是再好不过的法子。此种努力让我们获益无穷，在此过程中，我们拨云见日，发现自己的思想已与大师合而为一。&#xA;我们应该为了领会自己的感受而去读他人的书，我们应该延展的是我们自己的思想，尽管也许是某位作家的思想帮助我们达到了这一目的。因而，一种完满的学术生涯就要求我们做出判断：我们着手研究的作家在其书中表达的东西是否与我们自己所关注者相合，而且即使在经由翻译或注释去对其理解的步骤中，我们也该同时注意理解和延展其内在的一面。&#xA;好书了不起而又美妙的特征之一即在于，对作者而言，书也许可说是“结论”，对读者而言，书则是“激发”（由此可见阅读在我们精神生活中扮演的角色，书本当然重要，但也有其限制）。我们会强烈地感受到，作者离我们而去之际，正是我们自己的智慧萌发之时。作者所能做的一切是激发出我们的欲望，我们却期盼他提供答案……这是阅读的价值，同时也就是它的局限。要让原本只是一种激发的事情变成一项训练，这是强使阅读扮演它担不起的角色。阅读是通向精神生活的一扇门，它可引导我们进入精神的世界，却不构成精神生活本身。&#xA;然而另一方面，如果它的功用不是将我们内心的生活激活，而是干脆取而代之，如果真理对我们不再是一个惟有通过自己心智的努力趋赴的理想，而只是些物质性的、存在于书页之间的东西，如同别人已停停当当酿好的蜜，我们只需举手之劳，从图书馆的书架上取下，机械地翻阅即可，那阅读就变得危险了。&#xA;不要神化阅读，所谓阅读需做到对自己思想的调整方有效。在每次阅读之前先思考需要阅读的书籍和自身的关系，学会给书分类，是否是需要从头到尾，认认真真仔细阅读。&#xA;把读书当作修行，则未免将其看得过重，阅读本不过是一种刺激。它是通向精神生活的一道门槛，能将我们导入精神的世界，却远非精神生活的全部。 所以，即使是最好的书，有时也应弃之不顾。&#xA;何谓价值 艺术上的偶像崇拜者一方面对艺术中被物化了的那一面崇奉有加，另一方面对艺术的内在精神则又置之不理。伟大的画家就是那些“让我们睁开了眼睛的人”之际，他同时也就在暗示，我们对美的感受不是一成不变的，伟大的画家可以通过画作让我们对美更加敏感，引导我们去欣赏以往忽略掉的美。&#xA;面对艺术作品，什么是艺术作品的内核？什么是我们真正应该去探求的？许多所谓的艺术只不过是表面的一层包装。&#xA;一个城市有趣与否，端赖我们怎么去看。贡布雷也许是令人愉快的，但法国北部平原其他任何一个小城也都值得一游。只要我们学着以普鲁斯特式的眼光去看，他展现的贡布雷的美我们几乎在任何一个小城都能领略到。&#xA;人要学会对平凡的事物永久保持新奇感，或至少是终其一生持欣赏态度。但能像普鲁斯特这样做到的人少之又少。&#xA;一物就在眼前，我们往往不会去留意它，真正要想欣赏，倒是见不着为好。事实上近在眼前也许正是促使我们视若无睹的重要因素，因为我们总觉得一直能见到就尽够了，用不着再去琢磨。此理论在我们生活中常常出现</description>
    </item>
    <item>
      <title>娱乐致死</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B4%E6%AD%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:10:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B4%E6%AD%BB/</guid>
      <description> 每种技术都有自己的议程，都是等待被揭示的一种隐喻。&#xA;文字的思维 一切真正的理解起源于我们不接受这个世界表面所表现出来的东西。&#xA;要想理解，先要否定；正是苏格拉底认为他一无所知的好处&#xA;人们感到痛苦的不是他们用笑声代替了思考，而是他们不知道自己为什么笑以及为什么不再思考。&#xA;时刻跳出自己的格局，拥有判断能力是最重要的&#xA;读者必须和文字保持一定距离，这是由文本自身不受情感影响的特征所决定的。这就是为什么一个好的读者不会因为发现了什么警句妙语而欣喜若狂或情不自禁地鼓掌——一个忙于分析的读者恐怕无暇顾及这些。&#xA;读书向来是整体性的，而不是通过碎片化的警句妙语。读书的过程应该是分析的过程&#xA;如果要传达意义，内容自然就要严肃。&#xA;不过这句话我们能够反观我们应该读严肃的书，因为他们才有意义&#xA;传播媒介的批判 音频的线性思维 这正是电报的传统：通过生产大量无关的信息，它完全改变了我们所称的“信息—行动比”。&#xA;电报，录音提供的信息是线性的。因此，其中产生了大量的无关信息；而我们要想获得有用的信息，必须要通过挑选。文字在这一点拥有很大的优势&#xA;电报对公众话语的贡献就是使它变得无聊而且无能。还不止这些，电报还使公众话语变得散乱无序。用路易斯·芒福德的话来说就是，它带给我们的是支离破碎的时间和被割裂的注意力。&#xA;它剥夺了我们主动获取信息的能力&#xA;视频图像的伪语境 摄影是一种只描述特例的语言，在摄影中，构成图像的语言是具体的。与字词和句子不同的是，摄影无法提供给我们关于这个世界的观点和概念，除非我们自己用语言把图像转换成观点。摄影本身无法再现无形的、遥远的、内在的和抽象的一切。&#xA;抽象思维离不开文字；感性思维离不开摄影&#xA;照片为你听到的一句话提供了语境，而这句话又为照片提供了某种语境，然后你甚至会相信你确实学到了什么东西。但如果这件事是完全独立的，和你过去的知识或未来的打算都没有任何关系，如果你和那个陌生人的相遇开始于此，也结束于此，那么这个由句子和图片共同创造的语境就没有任何意义。&#xA;图片和文字的连接会让你觉得你已经理解了文字，和语境的内容&#xA;伪语境的作用是为了让脱离生活、毫无关联的信息获得一种表面的用处。但伪语境所能提供的不是行动，或解决问题的方法，或变化。这种信息剩下的唯一用处和我们的生活也没有真正的联系。当然，这种唯一的用处就是它的娱乐功能。伪语境是丧失活力之后的文化的最后的避难所。&#xA;电子图像的影响 躲躲猫的世界：一会儿这个、一会儿那个突然进入你的视线，然后又很快消失。这是一个没有连续性、没有意义的世界，一个不要求我们、也不允许我们做任何事的世界，一个像孩子们玩的躲躲猫游戏那样完全独立闭塞的世界。&#xA;电子和图像革命所产生的最令人不安的后果：电视呈现出来的世界在我们眼里已经不再是奇怪的，而是自然的。这种陌生感的丧失是我们适应能力的一种标志，而且我们的适应程度在一定程度上反映了我们的变化程度。电视中表现的世界便成了这个世界应该如何存在的模型。&#xA;警惕习惯的力量&#xA;电视对话会助长语无伦次和无聊琐碎；“严肃的电视”这种表达方式是自相矛盾的；电视只有一种不变的声音——娱乐的声音。&#xA;电视非文字的延续——认为一种新媒介只是旧媒介的延伸和扩展。然而，这样完全误解了电视如何重新定义公众话语的意义。电视无法延伸或扩展文字文化，相反，电视只能攻击文字文化。&#xA;电视新闻节目超现实外壳下的是反交流的理论，这种理论以一种抛弃逻辑、理性和秩序的话语为特点。&#xA;电视节目的常态是没有逻辑&#xA;电视与真实性 讲述者的可信度决定了事件的真实性。这里的“可信度”指的并不是讲述者曾经发表过的言论是否经得起事实的检验，它只是指演员/报道者表现出来的真诚、真实或吸引力。&#xA;人们会失去基本的判断能力,而无法察觉谎言的社会是没有自由的。&#xA;假信息并不意味着错误的信息，而是意味着使人产生误解的信息——没有依据、毫无关联、支离破碎或流于表面的信息——这些信息让人产生错觉，以为自己知道了很多事实，其实却离事实的真相越来越远。&#xA;亦真亦假的信息，比错误的信息对人更有害.&#xA;电视与教育 电视对教育哲学的主要贡献是它提出了教学和娱乐不可分的理念。（电视把娱乐本身变成了表现一切经历的形式。）&#xA;人们对于教育最大的错误认识是，一个人学会的只有他当时正在学习的东西。其实，伴随学习的过程形成持久的态度……也许比拼写课或地理历史课更为重要……因为这些态度才是在未来发挥重要作用的东西。&#xA;认知升级，才是真正重要的根本的东西。&#xA;从电视上获得的意义往往是一些具体的片断，不具备推论性，而从阅读中获得的意义往往和我们原来储存的知识相关，所以具有较强的推论性。&#xA;电视摒弃了联想,片段化的方式不能够和我们之前的知识相联系。&#xA;西塞罗说过，教育的目的是让学生们摆脱现实的奴役，而现在的年轻人正竭力作着相反的努力——为了适应现实而改变自己。&#xA;柏拉图和杜威理性只有在情感的肥沃土壤里才能得到最好的培养；&#xA;电视通过摒弃教育中的顺序和连贯性而彻底否定了它们和思想之间存在任何关系。&#xA;对于电视来说，最重要的是学习者的满意程度，而不是学习者的成长。&#xA;因此，大众教育，避免走向庸俗化。而学生最终，能够得到的东西也有限。&#xA;电视与宗教 真正的危险不在于宗教已经成为电视节目的内容，而在于电视节目可能会成为宗教的内容。 那些如今已经习惯于用图画、雕塑或其他具体形象表达思想的人，会发现他们无法像原来一样去膜拜一个抽象的神。犹太人的上帝存在于文字中，或者通过文字而存在，这需要人们进行最精妙的抽象思考。运用图像是亵渎神祇的表现，这样就防止了新的上帝进入某种文化。 书面文字远不只是一种简单的提醒物：它在现实中重新创造了过去，并且给了我们震撼人心的浓缩的想像，而不是什么寻常的记忆。 警惕大众文化 它的倡导者是那些试图用曾经是文化中真实可信的东西来娱乐大众的人，或是那些试图证明《哈姆雷特》和《窈窕淑女》一样有趣、一样具有教育意义的人。&#xA;大众教育的危险在于它可能真的变成一种娱乐。有很多过去的伟大作家经过了几个世纪的销声匿迹，如今又重新回到了人们的视野，但我们不知道，他们作品的娱乐版还能否留在人们心里。&#xA;我们不是拒绝记忆，我们也没有认为历史不值得记忆，问题的症结在于我们已经被改造得不会记忆了。如果记忆不仅仅是怀旧，那么语境就应该成为记忆的基本条件——理论、洞察力、比喻——某种可以组织和明辨事实的东西。&#xA;什么才是真正的记忆? 理论，洞察力理性思考，推理，这些可以组织和明辨事实的东西。&#xA;电视与政治 像电视广告为了起到心理疗法的作用而必须舍弃真实可信的产品信息一样，形象政治为了同样的目的也必须舍弃真实可信的政治内容。 电视是私营文化部(三大广播公司)经营的一种新的国家宗教，它们为所有民众开设统一的课程，它们靠的是隐蔽的税收。电视机开着你就要付钱，不管你是在看书，还是在看电视，也不管你想不想看 审查制度：各种各样的专制者们都深谙通过提供给民众娱乐来安抚民心的重要性，但是他们中的大多数人并不认为民众会忽视那些不能带给他们娱乐的东西。 专制者们认为民众清楚地知道严肃话语和娱乐之间的差别，并且会在意这种差别，因而审查制度就是他们对付某些严肃话语的方法。现在的情况却大不相同了，所有的政治话语都采用了娱乐的形式，审查制度已经失去了存在的必要性，那些过去的国王、沙皇和元首如果知道了这一点，会感到多么高兴啊。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>推理诡计</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%8E%A8%E7%90%86%E8%AF%A1%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:54:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%8E%A8%E7%90%86%E8%AF%A1%E8%AE%A1/</guid>
      <description>推理诡计 最近我沉迷于剧本杀，玩了不少不同的剧本。本着亚里士多德式的学究精神，我开始思考剧本杀是否存在一些固定模式。然而，剧本杀的本质是分角色限制视角的推理小说，所以推理小说的模式也可以应用在剧本杀上。幸好，已经有前辈为我们研究出了这些模式并进行了分类，大大节省了我们重新发明轮子的时间。以下内容来自江户川乱步的《诡计集成》。洋洋洒洒读完后，发现最后的附录格外有用，因此在此记录下来。&#xA;关于凶手（或受害人）人身的诡计 一人二角 犯人变成受害者 共犯者变成受害者 犯人打扮成受害者 犯人和受害者是一个人 犯人想把嫌疑放到第三人身上 犯人是虚构的人物 二人一角 孪生子诡计 一人三角、三人一角、二人四角 意外的犯人 侦探是犯人 审判员、警察、典狱是犯人 案件的发现者是犯人 案件的记述者是犯人 儿童或者老人是犯人 伤残者、病人是犯人 尸体是犯人 人偶是犯人 许多人是犯人 动物是犯人 犯人自己抹杀 犯人自己烧死 假死 变换相貌 消失 异样的受害者 凶手出入现场的诡计 密室诡计 犯罪时犯人不在室内 室内的机关 从窗或者通过缝隙在室外杀人 受害者自己进入密室中 密室中的他杀伪装成自杀 密室中的自杀伪装成他杀 在密室内的非人的犯人 犯罪时犯人在室内 门的机械装置 犯罪发生的时间比人们认为的提前了 犯罪发生的时间比人们认为的推迟了 在门背后隐藏起来 火车密室 犯罪时受害者不在室内 密室逃脱诡计 足迹诡计 指纹诡计 关于行凶时间的诡计 时间诡计 交通工具的时间诡计 钟表的时间诡计 声音的时间诡计 气候、季节其他的天然现象的诡计 关于凶器和毒药的诡计 凶器诡计 异样的锐器 异样的子弹 电气杀人 殴打杀人 压死 绞死 坠落死亡 溺死 利用动物的杀人 其他的出奇的凶器 毒药诡计 吞咽毒 注射毒 吸入毒 尸体掩盖的方法 暂时掩盖 永久掩盖 尸体移动的欺瞒 无面尸 活人隐藏 物件的掩盖 宝石 金货、金块、纸币 文件 其他 冒牌的尸体及物件 其他的各种诡计 镜子诡计 错视 距离的错觉 追赶者与被追者的错觉 快速杀人 集会中杀人 红发的诡计（福尔摩斯故事《红发会》中诡计所衍生出来的） 二个房间的诡计 可能性的犯罪 利用职业犯罪 正当防卫诡计 一事不再理的诡计（不论是有罪判决还是无罪判决，作出产生法律效力的判决后不允许对同一行为再启动新的程序） 犯人在远方目击罪行的诡计 童谣杀人 梗概杀人 来自死者的信 迷宫 催眠术 梦游病 记忆丧失症 奇特的盗品 交换杀人 暗号记法的种类 割符法 表形法 寓意法 置换法 普通置换法 混合置换法 插入法 窗格法 代用法 单纯代用法 复杂代用法 平方式暗号法 计算尺暗号法 算盘暗号法 自动计算机产生的暗号 媒介法 异常的动机 感情的犯罪 恋爱 复仇 优越感 劣等感 逃避 其他犯罪 利欲的犯罪 遗产继承 逃脱税费 保身防卫 秘密保持 异常心理的犯罪 杀人狂 作为艺术的杀人 父亲情节 信念的犯罪 宗教上的信念 思想上的信念 政治上的信念 迷信 </description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 5</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-5/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 08:10:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-5/</guid>
      <description> 在实际生活里不能满足欲望的人，死了心作退一步想，创造出文艺来，起一种替代品的功用，借幻想来过瘾。 所以诗“使穷贱易安，幽居靡闷！” 所以，读书也罢，作文也好，都可以是面对现实不理想时的退步空间，现实再不如意再残酷，还有个文艺世界可以躲着，燃着希望的微焰，幸福的光亮。 一个人的粗语是另一个人的抒情诗。事物之美时常在于旁观者。 女生看男生是带滤镜的，女生看女生是带刀子的。反之是否成立？至少男生看男生呢？（单纯？） 发现内心的置换效应。所谓置换是指某些情感收到压抑，不能够直接表现，而只能转而向其他的角色表达。大多数情况下，这种置换对承受者来说是毫无道理的。世界上存在一种遥远的相似性，当喜欢一个人，欣赏一部电影，看同一本书，伫立在同一个画面前，我们重拾了自己。正因为这种遥远的连接，让人的孤独感不在可怕。 而这种感受是完完全全属于自己的，没有任何交友上的负担。人们乐于交友，但是同事害怕交友，这是因为 人既渴望被了解，又害怕被看穿。 印度儿童使用的是19*19的乘法表，这种乘法表能够大大增加儿童运算的熟练程度。当我们在生活中遇到总是需要重复操作的事情，不妨将其总结成固定的套路，在这一步，人被异化成了机器。随着经验的增加，这些套路早已深深的刻在我们的脑海中，我们会发现固定的套路的作用越来越多，变体也越来越多，仿佛套路又不再是套路，而早已经与我们内在经验融为一体。 内心的冲劲到底是由爱意引起的还是由恨意引起的。 宗教的条条框框帮人们提供了行事指南，三省吾身的必要性。 你的时时刻刻都是未来的映衬。 观点产生了，你要不支持，要不反对，要不忽略。是不可能将其灭亡的。 各个知识点不断产生联系，一步步重构，对世界重新认识。 如果给我1小时解答一道决定我生死的问题，我会花55分钟弄清楚这道题到底在问什么。一旦清楚它到底在问什么，剩下的5分钟足够回答这个问题。 费曼学习法，提问导向法：我都是自己探索，找出规律，自己很清楚想知道什么，然后才去问别人。通过这种获得知识的方式，怎么可能忘掉？会很深刻的。然后大部分人都是等着别人告诉他们规律，等着别人来指挥他们需要知道什么，所以非常被动的；没那么多自我情绪和自己小理论在里面，所以很难变成一个稳定成熟的记忆了。&amp;quot; 对于新鲜东西的无知感/模糊感保持零度容忍。也就是说，一定要马上停顿，了解得差不多满足了，再重复把句子念一遍，这才可以继续阅读、继续观看。 裴迪《送崔九》 归山深浅去，须尽丘壑美。 莫学武陵人，暂游桃源里。 罪疚的享乐：我在那些熟烂的曲调中得到吟唱的乐趣，在港产闹剧跟前笑得人仰马翻，我会忍不住自责，恍如一个修行者在犯禁的行为里感到愉悦，乃是一种罪疚的享乐 智慧越多，知识越少——怀特海 雨中的西湖，晚上的西湖，雪中的西湖，清晨的西湖各有不同。经典亦是如此。 无价值和有价值：&#xA;要么是用文字把剧情再复述一遍 抒发怅古幽情，感慨昨日的世界，表明打五星是基于自己无法言说的情感共鸣 膜拜亮瞎双眼的卡司，赞叹导演的别具匠心，套娃般的叙事结构 </description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 4</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-4/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 08:08:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-4/</guid>
      <description>财务自由 根据不同的消费水平, 我们无法给出一个确定的数字. 时间的力量是无穷的 , 通货膨胀会显著降低我们的财富. 财务自由应该定义为有能力战胜年龄(时间)和通货膨胀。&#xA;普通人实现财务自由 建议： 与大众心理保持一定距离。 了解自己, 将自己的优势发挥到最大(独树一帜的品牌和影响力)。 想办法拥有资产, 不要轻视无形资产 - 软件, 文章, 影响力 etc 不断的投资: 资产, 自己. 将更多的消费变成投资。 尝试可以战胜通胀的职业: 即越老越吃香的职业。 指数型投资 选择工作: 消耗 - 不能成长发展, 如占用所有时间的工作 -纯粹时间换钱的工作 不能scale的工作, 即不能加杠杆的工作 夕阳产业的工作 可以批量生产人才的工作 机器人替代的工作 富人思维和穷人思维 富人思维：富人总是持有相对稀缺的资源, 钱并不一定总是相对稀缺的资源, 但是做成了事情, 钱自然会随之而来。富人思维实质是整合资源, 边做边根据形势调整战略。&#xA;收获: 这件事我一定要做, 缺什么东西我想办法争取. 而什么做不起来的人, 永远在等待时机成熟。&#xA;穷人思维：穷人的眼里, 他们往往将钱看的太重。然而，时间在一般情况下才是最珍贵的东西。&#xA;启示1抉择: 如果要干一件事情, 买一个东西值不值, 一个方法是计算时薪对比.&#xA;启示2积累: 每个月拿出一部分作为教育基金, 用来买书, 或网络课付费/ 打工赚钱, 积累社会经验/不要在网上闲逛, 将自己的时间以超低价送给广告商, 而多去学一点有用的东西.&#xA;相信概率而不是运气 充分运用80/20 法则专注, 找到社会认可的领域, 然后做到出彩, 花费10-20% 的时间专注专业以外的big idea</description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 3</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-3/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 08:07:30 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-3/</guid>
      <description>区别知识和技能 过时时间 最终产品 使用范围 代换性，实用性相互矛盾 范式转移 模式：我们的环境中不断出现问题kk&amp;rsquo;k，模式是一种解决方案，描述了该问题的解决方案的核心。我们可以无限的应用模式，帮助我们解决各种问题。 范式转移：一个稳定的范式如果不能提供解决问题的适当方式，它就会变弱。一般是特别事件在现有的范式中反常的增加，人们迫不得已修正、甚至打破旧范式的过程。换句话说，指一个领域里出现新的学术成果，打破了原有的假设或者法则，从而迫使人们对本学科的很多基本理论做出根本性的修正。根本上来说，范式转移就是冲出原有的束缚和限制，为人们的思想和行动开创了新的可能性。 小思考 别人的思想和自己的思想,仔细辨别&#xA;回到读书的目的，读书不是为了知道别人怎么想的，而是启发自己思考，只有通过自己思考后，才属于自己。因此接收信息不重要，重要的是归档的步骤以及背后的思考。&#xA;高级和低级学科的差别&#xA;对同一件事情的视角不同</description>
    </item>
    <item>
      <title>想法 2</title>
      <link>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-2/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 06:34:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E6%83%B3%E6%B3%95-2/</guid>
      <description>开源库阅读代码经验 Focus 初始化流程。（初始化哪些对象，核心的类需要哪些前提&amp;hellip;) 函数之间的调用关系。(自顶向下，自底向上) 线程模型。（run 起来有哪些线程，线程分工） 假如给充足的时间，有没有信心写出一个差不多的东西来。 自顶向下 明确目标：为什么要读源码? 有其他解决方式吗? 要实现什么目的? 如何实现的? 背景调查：搞清楚开源项目的核心功能，基本的模块划分，了解系统的边界。看官网介绍，维基百科，了解主要功能，被应用于哪些项目，同类框架还有哪些。 使用框架：调api了解功能。 编译运行， 能够设置断点。建议从早期版本入手。 横向分层，纵向分块。 从main开始一步步了解初始化流程。 找到想了解的功能点，开始思考可能的上下文，从静态到动态 </description>
    </item>
    <item>
      <title>Why Must Debugging Be Done by Yourself</title>
      <link>https://example.org/posts/why-must-debugging-be-done-by-yourself/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 06:32:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/why-must-debugging-be-done-by-yourself/</guid>
      <description>If someone points out where your program is wrong, you won&amp;rsquo;t gain any insight, and you may repeat the same mistake next time. This is because the errors you discover through extensive debugging leave a deeper impression. Debugging ability is a key measure of a coder&amp;rsquo;s productivity and can enhance your capacity to write high-quality, bug-free code.&#xA;This leads me to think about the steps of debugging—not just to fix the issue, but also to push myself to delve deeper.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Behavior question summary</title>
      <link>https://example.org/posts/behavior-question-summary/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 04:09:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/behavior-question-summary/</guid>
      <description>Type of Behavior Question Collaboration and Teamwork Topic Example Comunication skills How did you collaborate with a Product Manager or other cross-functional partners? Conflict resolve Tell me about a time when you had to work with a difficult teammate. How did you handle the situation, and what was the outcome? Team work Describe a time you had to make a change in your work style to finish a project. / What was the most difficult team project you ever worked on?</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to read paper</title>
      <link>https://example.org/posts/how-to-read-paper/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:49:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/how-to-read-paper/</guid>
      <description>#research #methodology&#xA;Three Pass Reading The first pass gives you a general idea about the paper. The second pass lets you grasp the paper’s content, but not its details. The third pass helps you understand the paper in depth.&#xA;The First Pass: Title, abstract and introduction Section and sub-section headings. Ignore everything else Read the conclusions Glance over the references, mentally ticking off the one that already read At the end of the first pass, should be able to answer:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reading classification</title>
      <link>https://example.org/posts/reading-classification/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 23:09:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/reading-classification/</guid>
      <description>#methodology&#xA;I have never classified the types of books I read because I didn&amp;rsquo;t want to put too much stress on reading. Instead, I always followed my interests. However, considering that reading is a lifelong pursuit that requires consistency, I have decided to reexamine my motivation. There are two shortcomings when we solely follow our interests:&#xA;Blindly reading without direction can be a time-killer. Time is limited, so optimizing the return on interest (ROI) is important in the long run.</description>
    </item>
    <item>
      <title>为什么佛学是真的</title>
      <link>https://example.org/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 07:27:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</guid>
      <description>为什么佛学是真的&amp;ndash;现代视角看佛学 无常 万物只是霎时间的因缘组合 佛教和佛学的区别 佛教：宗教信仰+哲学思想 佛学：哲学思想+冥想方法 烦恼是错觉 人类的各种情绪，让我们对外部环境产生好坏的判断，而这些判断可能出错 环境变了，基因没变 相信假阳性而非理性 快乐是错觉 感觉是基因传播的快捷方式 快乐是短暂的 自然法则让我们注意前者，而不是注意后者 苦=不满足 无我 自我存在的前提：恒定 五蕴皆空 行: 人的精神状态，想法行为，包括复杂的思想，做事的习惯和倾向 识： 人的意识 色：人的身体，形态 受: 人的基本感情 想: 人的基本感知 色即是空 不是说世界万物是空，而是指赋予万事万物的内涵为空。 形容词 感情、内涵、色代表对事物的评判 色的性质 - 自动产生内涵是本性 - 内涵会受到故事的影响 - 内涵是主观的 - 也许根本不存在任何客观的看法。 - 无感即无视 还原无色的世界 - 意识到自己先入为主的感触不真实 - 事物的存在感变弱，但更真实 - 让人更自由，选择想要体察的东西，排除干扰，而不是让人失去生活乐趣 心理学的印证 潜意识理论 - 决定：并不是我们意识作出决定，而是决定做出一事，给决定找理由 - 寻找理由：进化强迫我们凡事有着落，事事有回音 - 结论：大脑并非只有一个自我 感情、思想模块论 - 求偶模块 - 自我保护模块 - 保住配偶 - 群体认同 - 社会地位 - 关爱亲属 - 避免疾病 物我两忘的体验 我和外部并没有明确的分界线 世间万物，都是连在一体的，泛神论？ 因缘动力学 贪嗔痴 贪：被事物所吸引 嗔: 对事物所抵触的负面情绪 痴: 被色（贪嗔）蒙蔽了事物的本质 涅槃 概念：摆脱因缘，成为无条件的。 状态 - 完美的幸福感 - 彻底的平静感 - 内心的完全自由 - 对周围事物有非常清楚的理解 十二因缘 Link: baike.</description>
    </item>
    <item>
      <title>原则-打造良好的文化</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%8E%9F%E5%88%99-%E6%89%93%E9%80%A0%E8%89%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 07:26:28 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%8E%9F%E5%88%99-%E6%89%93%E9%80%A0%E8%89%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%96%87%E5%8C%96/</guid>
      <description>打造良好的文化 1 相信极度求真和极度透明 1.1 不要惧怕了解事实 1.2 为人要正直，也要求他人保持正直 a. 若不想当面议论别人，背地里也不要说，要批评别人就当面指出来。 b. 不要因忠诚于个人而阻碍追求事实和整个机构的利益。 1.3 营造一种氛围，让每个人都有权了解合理之事，不可保持异议却缄默不语 表达出来，并对你的观点负责，否则就走人。 绝对开诚布公。 莫轻信不诚实之人。 同时，自己也不要给别人留下一次不诚实的印象。 为人正直方面要有极高的标准。 1.4 要保持极度透明 a. 通过透明实现正义。 b. 分享最难分享的事情。 - 人们倾向把人畜无害的，事情当成拟公开的事情 - 最难分享的事情，不与对方分享，就会失去信任和伙伴关系 - 因此在分享最难分享的事情时，不应该考虑是否分享，而应该考虑如何分享 c. 要把极度透明的例外事项减到最少。 必要的： 1. 信息涉及隐私、个人，或属于保密范畴，而且不会严重影响整个集体的利益。 1. 客户的长期利益受损，或使我们难以维持工作原则 1. 在整个公司层面分享某一信息的价值甚低，并会严重分散大家的精力 d. 确保让因极度透明而获得信息的员工意识到，他们有责任妥善管理好信息，做出明智的权衡。 e. 要向善于管理信息的人透明，对那些不善管理信息的人，要么不透明，要么将其清除出公司队伍。 f. 不要向公司的敌人提供敏感信息。 1.5 有意义的人际关系和有意义的工作相互促进，尤其是在极度求真和极度透明的环境下 2 做有意义的工作，发展有意义的人际关系 2.1 忠于共同的使命，而非对此三心二意之人 素质高，注重长期发展 2.2 对相互交往要一清二楚 a. 确保员工要多体贴他人，少向别人索取。 - 顾及某个行为对他人的影响 b. 确保人人都理解公平合理与慷慨大方的区别。 - 要确保你的想法在特定情况下有正当理由，以及什么是最值得感激的。 - 不要有权受惠的想法，这样会惹怒你的贵人。 c. 酬劳与工作相适应。 - 公司和员工是不完全交换关系 - 需要经济上可能性 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>原则-生活原则</title>
      <link>https://example.org/posts/%E5%8E%9F%E5%88%99-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%8E%9F%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 07:24:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E5%8E%9F%E5%88%99-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid>
      <description>生活原则 独立思考并决定 考察影响你的那些事物的规律，从而理解其背后的因果关系，并学习有效应对这些事物的原则。 你想要什么 事实是什么 面对事实 1.拥抱现实，应对现实 1.1 梦想+现实+决心=成功的生活。 1.2 真相（或者更精确地说，对现实的准确理解）是任何良好结果的根本依据 1.3 做到头脑极度开放、极度透明 促进快速学习和有效改变 不要担心其他人的看法，使之成为你的障碍。 更有意义的工作和更有意义的人际关系。 1.4 观察自然，学习现实规律 一个东西要“好”，就必须符合现实的规律，并促进整体的进化。 - 多数人把对自己或者自己关心的人不利的事情叫作坏事情，而忽视了更大的好&#xA;不要有应该是什么，这会阻碍你 进化是一切的驱动力。 自上而下，和自下而上 1.5 进化是生命最大的成就和最大的回报 进化带给我们的 - 促使个体追求利益、最终整体进步&#xA;- 自然选择过程&#xA;- 快速实验和适应&#xA;现实为了整体而趋向最优化，而不是为了个体。 个体的激励机制必须符合群体的目标。 你的未来取决于你的视角。 保持谦逊，你是白板 通过快速试错以适应现实 1.6 理解自然提供的现实教训 记住“没有痛苦就没有收获”。 把你的进化最大化。 1.7 痛苦+反思=进步 迎接而非躲避痛苦，潜在节点 步入新境界 - 找到、接受，并学会如何应对你的&#xA;- 更喜欢周围的人对你坦诚，而不是隐瞒对你的负面&#xA;- 展现真实的自我，而不是强行把弱点伪装成优势。&#xA;接受严厉的爱。 1.8 考虑后续与再后续的结果 1.9 接受结果 1.10 从更高的层次俯视机器 调整机器 - 把自己想象成一部在大机器里运转的小机器，并明白你有能力改变你的机器以实现更好的结果。 - 通过比较你实现的结果和你的目标，你就能确定如何改进你的机器。 - 区别作为机器设计者的你和作为机器中工作者的你。 客观看待 - 在你不擅长的领域请教擅长的其他人，这是一个你无论如何都应该培养的出色技能，这将帮助你建立起安全护栏，避免自己做错事。 - 你几乎可以实现任何愿望，但你不能同时实现任何愿望 - 因为客观看待自身很困难，所以你需要依赖其他人的意见，以及全部证据。 - 成功的人能超越自身，客观看待事物，并管理事物以塑造改变。 总结 不要混淆你的愿望和事实。 不要为自身形象担心，只需关心能不能实现你的目标。 不要过于重视直接结果而忽视后续、再后续的结果。 不要让痛苦妨碍进步。 不要把不好的结果归咎于任何人，从自己身上找原因。 2.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
